[{"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.1.39连体结构towerslinkedwithconnectivestructure(s)除裙楼以外，两个或两个以上塔楼之间带有连接体的结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.44贮仓silos由竖壁和斗体等组成承重体系，用于贮存松散的原材料、燃料或粮食的构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【3.1.44贮仓silos由竖壁和斗体等组成承重体系，用于贮存松散的原材料、燃料或粮食的构筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.19等截面梁uniformcross-sectionbeam沿杆件纵轴方向横截面尺寸不变的梁。分矩形、T形、I形、倒T形、扁形梁等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.20变截面梁non-uniformcross-sectionbeam沿杆件纵轴方向横截面尺寸变化的梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.23承重墙load-bearingwall直接承受外加作用和自重的墙体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.32组合构件compositemember由两种或两种以上材料组合而成的整体受力构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.1.10平面交叉levelcrossing铁路与铁路、道路在同一平面上的交叉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.1.12轨道track路基面以上的线路部分，其结构形式可分为有砟轨道和无砟轨道。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.20道钉trackspike用于木枕结构，扣压钢轨、固定轨下铁垫板的扣件连接件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.22木枕woodensleeper；woodentie木质材料制作的轨枕。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.1.22木枕woodensleeper；woodentie木质材料制作的轨枕。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.22木枕woodensleeper；woodentie木质材料制作的轨枕。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.23混凝土枕concretesleeper；concretetie钢筋混凝土材料制作的轨枕。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.25桥枕bridgesleeper铺设在桥上轨道结构的轨枕。有木桥枕和混凝土桥枕。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.32实际锁定轨温actualfasteningdownrailtemperature无缝线路温度力为零时的钢轨温度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.1.32实际锁定轨温actualfasteningdownrailtemperature无缝线路温度力为零时的钢轨温度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.3铁路路堤embankment在原地面上，用土、石填筑的铁路路基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.2.7边坡稳定系数stabilityfactorofslope边坡稳定性分析中，土体沿某一滑动面的抗滑力(矩)和滑动力(矩)之比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.12衡重式挡土墙balanceweightretainingwall以填土重力和墙体自重共同抵抗土压力的支挡结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.14悬臂式挡土墙cantileverretainingwall由立臂式面板、墙趾板、墙踵板三部分组成采用钢筋混凝土材料建造的支挡结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.2.19抗滑桩slide-resistantpile由锚固段侧向地基抗力抵抗悬臂段的土压力或滑坡下滑力的横向受力桩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3.1斜腿刚构桥slantleggedrigidframebridge设置斜立柱以增大桥梁跨度的刚构桥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.3.9道砟桥面ballastedfloor铺设道砟的桥面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【4.3.10无砟桥面ballastlessfloor不铺设道砟的桥面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.3.12盆式橡胶支座potrubberbearing由钢盆和密封于钢盆内的橡胶板以及滑板组成的桥梁支座。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.22列车竖向动力作用verticaldynamicactionoftrain列车运行时计入动力系数的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.5辅助洞室auxiliarycavern高速铁路隧道内存放维修、防灾工具及其他专用设备、器材的空间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.4.6二次衬砌permanentlining；secondarylining在围岩与初期支护变形基本稳定条件下，在初期支护内侧施作的最终衬砌。一般采用模筑混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.4.13仰坡frontslope；overlayingslope隧道洞门上方的削坡。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5公路工程结构设计专用术语5.1路线与路面结构本节术语分路线与路面、路基、桥涵、隧道等结构术语，共5节，选列了总计74个术语，为适用于公路行业的道路、桥梁与隧道的工程结构的专业设计术语。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.4钢筋混凝土路面jointedreinforcedconcretepavement面层内配置纵、横向钢筋或钢筋网并设接缝的水泥混凝土路面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.4钢筋混凝土路面jointedreinforcedconcretepavement面层内配置纵、横向钢筋或钢筋网并设接缝的水泥混凝土路面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.1.6钢纤维混凝土路面steelfiberreinforcedconcretepave-ment在混凝土面层中掺入钢纤维的水泥混凝土路面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.1.9沥青路面bituminouspavement铺筑沥青面层的路面结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.14车道宽度lane-width道路上供一列车辆安全顺适行驶所需要的宽度，包括设计车辆的外廓宽度和错车、超车或并列行驶所必需的余宽等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.2路基结构本节中各条目是根据行业标准《公路路基设计规范》JTGD30-2004中有关规定，对常用的公路路基结构术语给予规定。本节主要列了路基与其组成的术语，及路基结构设计中常用的术语。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.2.4公路路堤embankment高于原地面的填方路基。路堤在结构上分为上路堤和下路堤，上路堤是指路面底面以下0.80m～1.50m范嗣内的填方部分；下路堤是指上路堤以下的填方部分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2.7公路填石路堤rockfillembankment用粒径大于40mm、含量超过70％的石料填筑的路堤。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.7公路填石路堤rockfillembankment用粒径大于40mm、含量超过70％的石料填筑的路堤。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.11截水沟(天沟)catchditch；interceptingchannel当路基挖方边坡上方的山坡汇水面积较大时，设置拦截山坡地表水以保证挖方边坡不受水流冲刷的截水设施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.3.9组合体系桥compositebridge上部结构主要承重构件在同一断面由两种或两种以上材料组成并协同受力的桥梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.15驰振galloping振动的桥梁从气流中不断吸取能量，使非扁平截面的细长钝体结构的振幅逐步增大的发散性弯曲自激振动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【5.3.29吊杆(索)hangercable悬索桥中连接主缆与桥面系或拱桥中连接主拱与桥面系的构件，一般可用钢丝索、钢绞线或钢丝绳制作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.3.29吊杆(索)hangercable悬索桥中连接主缆与桥面系或拱桥中连接主拱与桥面系的构件，一般可用钢丝索、钢绞线或钢丝绳制作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.4隧道结构本节中各条目是根据行业标准《公路隧道设计规范》JTGD70-2004中有关规定，对常用的公路隧道结构术语给予规定。本节主要列了隧道类型及其构成的术语，及隧道结构设计中常用的术语。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.4.2沉埋隧道immersedtubetunnel用沉埋法修建的水下隧道，也叫沉管隧道，多采用矩形多箱断面的预制管段水下拼接而成。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.3盾构隧道shieldtunnel采用盾构法修建的隧道，多采用圆环断面衬砌，用预制管片在盾构机内拼装而成。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.4.9横通道horizontaladit将隧道划分成几个工区进行施工时，为搬入材料和出渣等而设置的大体上接近水平的作业坑道。横通道有时也可用于运营通风。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【5.5其他术语本节中各条目是根据公路工程领域近几年来新兴的行业增加的术语，如桥梁结构风险评估及桥梁结构健康监测等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.2桥梁结构风险评估bridgestructuralriskassessment对桥梁结构进行风险分析、风险估测、风险评价和风险应对的过程。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6水运工程结构设计专用术语6.1港口、码头及防波堤本节在原标准中称为港口与航道工程术语，根据专业特点，共分了4节，汇集了44个基本术语，术语主要来自本行业的现行标准等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6水运工程结构设计专用术语6.1港口、码头及防波堤本节在原标准中称为港口与航道工程术语，根据专业特点，共分了4节，汇集了44个基本术语，术语主要来自本行业的现行标准等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.1港口水工建筑物marinestructure；maritimestructure供港口正常生产作业的临水或水中建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.1.6浮码头floatingwharf由趸船及其系留设施、引桥、作业平台及护岸等组成的码头。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.7重力式码头gravityquay以结构本身和填料的重力保持稳定的码头。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.1.11卸荷板relievingslab用以减少重力式码头墙后填土压力，增加墙身稳定的混凝土板状构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.16直立式防波堤verticalbreakwater墙身为直立的防波堤。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.3闸墙lockwall闸室两侧起挡土、挡水和靠船作用的结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【6.2.6导航墙guidewall直接和船闸或升船机闸首的边墩衔接，并向上下游延伸，用以引导船舶进出船闸或升船机的建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.3坞口dockentrance连接坞室和河、海的干船坞区段。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.7浮船坞floatingdock供修造船用的能半潜和起浮的水上建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.8滑道launchingway；slipway专供船舶上墩或下水的设有专用轨道的构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.9船台ship-buildingberth配置有下水及上墩设施，专供修造船用的陆上构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4航道整治建筑物及防护建筑物结构6.4.1运河canal为发展水运线路，在陆地上开挖形成的人工航道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.2渠化航道canalizedchannel位于渠化河段内的航道。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.4.6导流堤trainingdike；trainingwall导引水流流向或调整流量分配的水工建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.8防沙堤sedimentbarrier防止或减少泥沙侵入港口或航道的水工建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.5主要建筑物mainstructure在工程中起主要作用、失事后将造成严重灾害或严重影响工程效益的建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【7.1.10特殊荷载组合specialloadcombination建筑物在特殊运用情况下对可能同时出现的基本荷载与特殊荷载的组合。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.2.2坝dam修建在河道或山谷中拦截水流、抬高水位、调蓄水量的挡水建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.2.4碾压混凝土坝rollercompactedconcretedam(RCCD)将干硬性的混凝土拌和料分薄层铺开并经振动碾压密实而成的混凝土坝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.8土坝earthdam主体由黏土、砂质黏土、砂土等当地材料填筑而成的坝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.12支墩坝buttressdam由直接承受水压力的挡水结构物和一组支墩保持稳定的坝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.14重力坝基本剖面theoreticalsectionofgravitydam重力坝坝体在自重、齐顶的上游水压力和扬压力三项主要荷载作用下满足应力与稳定要求的最小三角形剖面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.2.19临时缝temporaryjoint混凝土建筑物分层分块间歇浇筑时在各浇筑层、块之间临时留的直缝或斜缝，也称施工缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【7.2.23防渗帷幕imperviouscurtain；cut-off在与挡水建筑物相接的地基和岸坡内，灌注抗渗材料所形成的连续竖向阻截渗流的设7.3泄水建筑物7.3.1泄水建筑物waterreleasestructure宣泄多余水量或排放泥沙、冰凌等的水工建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.5有压隧洞pressuretunnel洞内充满水流、洞壁周边均承受内水压力作用的水工隧洞。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.6无压隧洞free-flowtunnel洞内部分充水、水流具有自由表面的水工隧洞。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3引水式水电站diversion-typehydropowerstation用引水道来集中河段落差形成发电水头的水电站。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.9中央控制室centralcontrolroom装设对全厂各种机械、电气设备进行集中监视及控制用的仪器、仪表设施的房屋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.5.9虹吸式取水siphonintake利用具有虹吸作用的弯管从水源自流引水的一种无坝取水方式及工程设施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.13地下埋管undergroundpenstock埋入岩体中、管壁与围岩之间用水泥砂浆或混凝土充填的压力管道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.20波动稳定断面cross-sectionareaofoscillatingstability满足室内水位波动稳定条件下调压室所需的最小横截面积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【7.5.21尾水渠tailwatercanal从尾水池通往下游河道的泄水建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.21尾水渠tailwatercanal从尾水池通往下游河道的泄水建筑物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.22尾水平台tailraceplatform建在主厂房下游侧，装设尾水闸门启闭机械的工作平台。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.5.23沉沙池sedimentationbasin；siltingbasin；desiltingbasin用以沉降挟沙水流中颗粒直径大于设计沉降粒径的悬移质泥沙，降低水流中含沙量的建筑物。有水力冲洗式沉沙池、机械清淤沉沙池、间断冲洗式沉沙池、沉沙条渠、曲线形沉沙池和连续冲洗式沉沙池等形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.7渠系建筑物7.7.1交叉建筑物crossstructures在河道、渠道、洼地、溪谷及道路等交叉处修建的建筑物。有立交建筑物和平交建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.7.7排洪槽over-chute导引天然径流的汇水跨越渠道的建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.8过坝建筑物7.8.1多线船闸multi-linelock；multiplelock由两座或多座可独立运用的并列闸室组成的船闸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.8.2多级船闸multi-stagelock；flightlocks在高落差水利枢纽处用多个相互连接的闸室组成的船闸。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.8.7鱼梯fishladder供鱼类溯河通过闸坝或河中障碍物的、由多级水池构成的建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【7.8.8鱼闸fishlock用控制水位升降的方法使鱼类通过水利枢纽的闸式建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.9.5检修闸门bulkheadgate供检修水工建筑物或工作闸门及其门槽时临时挡水用的静水启闭闸门。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.9.10启闭机hoist用于启闭闸门或阀门的机械。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.9.12升船机shiplift利用水力或机械力升降承有船只的船厢，使船只过坝的机械设备。附录A材料和结构构件质量控制术语本附录术语主要来自原GB／T50083-97标准的2.1节。为了保证结构设计可靠性，必须在结构构件生产过程中，对结构材料和结构构件的质量进行控制和验收。本标准列出了合格质量水平、极限质量水平、质量控制步骤和质量验收等方面主要的术语。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【A.0.7抽样数量numberofsampling每一检验批中抽取材料或结构构件试样的数量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.5劣化deterioration使结构产生损伤的各种化学、物理或生物过程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.0.9荷载检验loadtesting通过加载评估结构或结构构件的状况、性能或预测其承载力的试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.0.12基准期referenceperiod选定的时间周期，以其作为确定可变作用以及与时间有关的材料性能等取值的基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.3工程结构设计采用的符号，除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.4工程结构设计采用符号的书写和印刷字体，应符合下列规定：1主体符号应采用斜体字母；2上、下标的字母、数字或标记，除代表序数的字母(i,j,m,n)应采用斜体外，均应采用正体；3以小写拉丁字母1作下标时，在印刷时可采用大写拉丁字母L代替。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.6表示材料或产品的符号，宜包含其名称或特性符号、技术参数等主要信息以及有关的附加信息等，各部分之间可采用“·”或“—”等字符连接；当不致发生涵义混淆时，各部分之间可省略连接字符。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.10工程结构设计中采用的数学符号，应符合现行国家标准《物理科学和技术中使用的数学符号》GB3102.11的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.3工程结构设计采用的主体符号及其涵义，应符合表3.2.3-1、表3.2.3-2和表3.2.3-3的规定，同一字母可表示多种物理量；希腊字母的读音和字体，可按本标准附录B执行；符号涵义中常用的中英文词汇对照，可按本标准附录C执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.2.3工程结构设计采用的主体符号及其涵义，应符合表3.2.3-1、表3.2.3-2和表3.2.3-3的规定，同一字母可表示多种物理量；希腊字母的读音和字体，可按本标准附录B执行；符号涵义中常用的中英文词汇对照，可按本标准附录C执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3上、下标符号3.3上、下标符号3.3.1上、下标符号应按下列规定，采用拉丁字母、希腊字母、缩写词、数字或标记表示：1上标应采用单个小写拉丁字母、小写希腊字母或标记；为避免与指数混淆，不应采用数字作为上标。2下标应采用小写拉丁字母、希腊字母、缩写词或数字。当采用多个下标时，可按材料类别、受力状态、部位、方向、原因和性质的顺序排列；当多个下标连续排列可能产生混淆时，可采用逗号将各个下标分开。3上、下标以单个字母表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇的第一个字母；以缩写词表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇前三个字母。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3上、下标符号3.3上、下标符号3.3.1上、下标符号应按下列规定，采用拉丁字母、希腊字母、缩写词、数字或标记表示：1上标应采用单个小写拉丁字母、小写希腊字母或标记；为避免与指数混淆，不应采用数字作为上标。2下标应采用小写拉丁字母、希腊字母、缩写词或数字。当采用多个下标时，可按材料类别、受力状态、部位、方向、原因和性质的顺序排列；当多个下标连续排列可能产生混淆时，可采用逗号将各个下标分开。3上、下标以单个字母表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇的第一个字母；以缩写词表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇前三个字母。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.2工程结构设计中常用的上标及其涵义，应符合表3.3.2的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.8工程结构设计中常用的以小写正体拉丁字母表示的缩写词下标及其涵义，应符合表3.3.8的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.2工程结构设计中通用的作用效应符号及其涵义，应符合表4.1.2的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4设计参数、计算系数符号和专门符号4.4设计参数、计算系数符号和专门符号4.4.1工程结构设计中通用的设计参数和计算系数符号及其涵义，应符合表4.4.1的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.7.2工程结构设计中常用的物理学符号及其涵义，应符合表4.7.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3结构设计3.1极限状态的分项系数设计方法3结构设计3.1极限状态的分项系数设计方法3.1.1涉及人身安全以及结构安全的极限状态应作为承载能力极限状态。当结构或结构构件出现下列状态之一时，应认为超过了承载能力极限状态：1结构构件或连接因超过材料强度而破坏，或因过度变形而不适于继续承载；2整个结构或其一部分作为刚体失去平衡；3结构转变为机动体系；4结构或结构构件丧失稳定；5结构因局部破坏而发生连续倒塌；6地基丧失承载力而破坏；7结构或结构构件发生疲劳破坏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.7进行承载能力极限状态设计时采用的作用组合，应符合下列规定：1持久设计状况和短暂设计状况应采用作用的基本组合；2偶然设计状况应采用作用的偶然组合；3地震设计状况应采用作用的地震组合；4作用组合应为可能同时出现的作用的组合；5每个作用组合中应包括一个主导可变作用或一个偶然作用或一个地震作用；6当静力平衡等极限状态设计对永久作用的位置和大小很敏感时，该永久作用的有利部分和不利部分应作为单独作用分别考虑；7当一种作用产生的几种效应非完全相关时，应降低有利效应的分项系数取值。3.1.7本条规定了承载能力极限状态作用组合的具体操作要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.14公路桥涵结构永久作用的分项系数，应按表3.1.14采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.5预加应力应考虑时间效应影响，采用有效预应力。4.1.5预应力作为永久作用时，应当采用永存预应力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2楼面和屋面活荷载4.2楼面和屋面活荷载4.2.1采用等效均布活荷载方法进行设计时，应保证其产生的荷载效应与最不利堆放情况等效；建筑楼面和屋面堆放物较多或较重的区域，应按实际情况考虑其荷载。4.2.1本条规定了楼面和屋面活荷载的处理原则。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.7工业建筑楼面均布活荷载的标准值及其组合值系数、频遇值系数和准永久值系数的取值，不应小于表4.2.7的规定。4.2.7本条规定了工业建筑楼面均布活荷载的标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数。规定的取值为设计时必须遵守的最低要求。如设计中有特殊需要，荷载标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数的取值可以适当提高。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.8房屋建筑的屋面，其水平投影面上的屋面均布活荷载的标准值及其组合值系数、频遇值系数和准永久值系数的取值，不应小于表4.2.8的规定。4.2.8本条规定了民用建筑屋面均布活荷载的标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数。规定的取值为设计时必须遵守的最低要求。如设计中有特殊需要，荷载标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数的取值可以适当提高。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.8房屋建筑的屋面，其水平投影面上的屋面均布活荷载的标准值及其组合值系数、频遇值系数和准永久值系数的取值，不应小于表4.2.8的规定。4.2.8本条规定了民用建筑屋面均布活荷载的标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数。规定的取值为设计时必须遵守的最低要求。如设计中有特殊需要，荷载标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数的取值可以适当提高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.2.11屋面直升机停机坪荷载应按下列规定采用：1屋面直升机停机坪荷载应按局部荷载考虑，或根据局部荷载换算为等效均布荷载考虑。局部荷载标准值应按直升机实际最大起飞重量确定，当没有机型技术资料时，局部荷载标准值及作用面积的取值不应小于表4.2.11的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2屋面直升机停机坪的等效均布荷载标准值不应低于5.0kN/m2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.4起重机荷载4.4起重机荷载4.4.1港口码头使用的起重运输机械荷载标准值，应根据装卸工艺选用的机型和实际使用的起重量、幅度等确定。4.4.1港口码头使用的起重运输机，其荷载标准值直接与装卸工艺选定的机型有关。但由于港口装卸工艺的具体要求，各种机械在实际使用中，往往不是在最大起重量的情况下工作。因此在确定起重机械荷载时，需根据装卸工艺所选定的机型及要求的起重量和幅度选取相应的荷载值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.5.3确定基本雪压时，应以年最大雪压观测值为分析基础；当没有雪压观测数据时，年最大雪压计算值应表示为地区平均等效积雪密度、年最大雪深观测值和重力加速度的乘积。4.5.3本条规定了基本雪压的计算方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.6.3风压高度变化系数应根据建设地点的地面粗糙度确定。地面粗糙度应以结构上风向一定距离范围内的地面植被特征和房屋高度、密集程度等因素确定，需考虑的最远距离不应小于建筑高度的20倍且不应小于2000m。标准地面粗糙度条件应为周边无遮挡的空旷平坦地形，其10m高处的风压高度变化系数应取1.0。4.6.3地面粗糙度类别是确定风压高度变化系数的前提条件。本条规定了判断地面粗糙度的基本原则。由于大气边界层的发展是渐进过程，因此判断地面粗糙度时，需要根据建筑高度选择合适的上风向范围。标准地面粗糙度对应的是基本风速取值的标准场地，其风压高度变化系数一般按照下式确定：式中：z——距地面高度（m）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.3风压高度变化系数应根据建设地点的地面粗糙度确定。地面粗糙度应以结构上风向一定距离范围内的地面植被特征和房屋高度、密集程度等因素确定，需考虑的最远距离不应小于建筑高度的20倍且不应小于2000m。标准地面粗糙度条件应为周边无遮挡的空旷平坦地形，其10m高处的风压高度变化系数应取1.0。4.6.3地面粗糙度类别是确定风压高度变化系数的前提条件。本条规定了判断地面粗糙度的基本原则。由于大气边界层的发展是渐进过程，因此判断地面粗糙度时，需要根据建筑高度选择合适的上风向范围。标准地面粗糙度对应的是基本风速取值的标准场地，其风压高度变化系数一般按照下式确定：式中：z——距地面高度（m）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.7.5结构最高平均温度和最低平均温度，应基于基本气温根据工程施工期间和正常使用期间的实际情况，按热工学原理确定。4.7.5本条规定了建筑结构温度的确定原则。结构最高或最低平均温度一般是指结构在夏季或冬季的平均温度。影响结构平均温度的因素较多，需要结合施工和正常使用期间的实际情况加以确定。比如对于有围护的室内结构，需要考虑室内外温差的影响；对于暴露于室外的结构或施工期间的结构，需要依据结构的朝向和表面吸热性质考虑太阳辐射的影响。而地下室与地下结构的温度，还需要考虑离地面深度的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.7.7温度作用的组合值系数、频遇值系数和准永久值系数分别取0.6、0.5和0.4。4.7.7本条规定了温度作用的组合值系数、频遇值系数和准永久值系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.8.3常规炸药爆炸的等效静力荷载，应在动力荷载的基础上按照内力等效原则乘以动力放大系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.8.4燃气爆炸的等效静力荷载，应考虑通口板面积和爆炸空间体积等因素的影响，按最不利条件取值。4.8.2～4.8.4规定了爆炸荷载的计算原则。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.10.9作用在水工建筑物上的动水压力，应区分不同的水流状态。当水流脉动影响结构的安全或引起结构振动时，尚应计及脉动压力的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.10.10地下结构是由围岩及其加固措施构成的统一体，设计时应考虑围岩的自稳能力和承载能力。围岩作用应根据岩体结构类型及其特征确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为使工程隔振设计依据振源及隔振对象的特性，合理地选择隔振方式、动力参数、支承结构形式和隔振器等，做到技术先进、经济合理，确保正常使用，满足生产和环境的要求，制订本标准。1.0.1本条阐述本标准的指导思想和基本原则，根据隔振设计的特点，要求合理地选择支承结构形式、隔振系统动力参数，以及合理设置隔振器等，做到技术先进、经济合理，确保正常生产和满足环境要求，制定本标准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为使工程隔振设计依据振源及隔振对象的特性，合理地选择隔振方式、动力参数、支承结构形式和隔振器等，做到技术先进、经济合理，确保正常使用，满足生产和环境的要求，制订本标准。1.0.1本条阐述本标准的指导思想和基本原则，根据隔振设计的特点，要求合理地选择支承结构形式、隔振系统动力参数，以及合理设置隔振器等，做到技术先进、经济合理，确保正常生产和满足环境要求，制定本标准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【1.0.2本标准适用于下列情况的隔振设计：1降低动力机器、交通工具等产生的振动对生产、工作、生活和周边环境不利影响的主动隔振和智能隔振；2降低外部振动对仪器仪表、机器设备不利影响的被动隔振和智能隔振。1.0.2本条明确了本标准的适用范围，主要用于对振动设备及交通振动的主动隔振和智能隔振，以及振敏设备的被动隔振及智能隔振。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3本标准不适用于隔离由地震、风、海浪等自然作用引起的振动。1.0.3为了与国家现行标准《建筑抗震设计规范》GB?50011、《建筑结构风振控制技术规范》、《构筑物抗震设计规范》GB50191等标准的分工与衔接，本标准的内容不涉及隔离由地震、风、海浪等引起的振动。当上述自然作用不容忽视时，隔振设计要满足相关设计标准要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3本标准不适用于隔离由地震、风、海浪等自然作用引起的振动。1.0.3为了与国家现行标准《建筑抗震设计规范》GB?50011、《建筑结构风振控制技术规范》、《构筑物抗震设计规范》GB50191等标准的分工与衔接，本标准的内容不涉及隔离由地震、风、海浪等引起的振动。当上述自然作用不容忽视时，隔振设计要满足相关设计标准要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.4工程隔振设计除应执行本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4进行隔振设计时，除要执行本标准外，还要符合国家现行标准的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.4工程隔振设计除应执行本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4进行隔振设计时，除要执行本标准外，还要符合国家现行标准的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.3智能隔振intelligentvibrationisolation有外界控制能源输入，控制参数可根据控制目标进行智能调节的隔振措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.3隔振方式的选用宜符合下列规定：1当采用支承式隔振时，如图3.1.3(a)、图3.1.3(b)所示，隔振器宜设置在隔振对象的底座或台座结构下，可用于隔离竖向和水平振动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3.1.5隔振器应进行承载力验算，振动荷载及内力组合应符合现行国家标准《建筑振动荷载标准》GB/T51228和《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.1.6当隔振系统的使用寿命低于隔振对象的使用寿命时，隔振系统应具备可更换的条件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.2.9隔振体系的传递率宜符合下列规定：1被动隔振的传递率宜符合下列规定：式中：η——隔振体系的传递率；u——干扰振动位移(m)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.9隔振体系的传递率宜符合下列规定：1被动隔振的传递率宜符合下列规定：式中：η——隔振体系的传递率；u——干扰振动位移(m)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2主动隔振的传递率不宜大于0.2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.2旋转式机器4.2旋转式机器4.2.1在下列条件下，旋转式机器宜采用基础隔振：1机组的工作转速和基础一设备系统的固有频率相接近时；2厂址地基条件较差、易发生不均匀沉降时；3非隔振设计不能满足振动控制要求时。4.2.1基于隔振基础比常规基础具有的优势，提出了旋转式机器基础采用隔振基础的适用范围，便于基础选型。在汽轮发电机组基础设计中，由于设备本身、设备与基础的连接要求，设备厂家往往会提出设备所能承受的水平加速度限值要求，在特定条件下，普通基础不能满足此要求时，优先考虑采用隔振基础的设计方案。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.7发动机的排烟管宜采用带弯头的金属波纹管连接，压缩机的吸气管和排气管宜采用带弯头的金属软管连接。4.3.7发动机的排烟管和压缩机的排气管温度都很高，金属波纹管和金属软管在管道方向的柔性有限，不带弯头往往对隔振效果影响很大，因此，要求采用带弯头的金属波纹管和金属软管，以减小其不利影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.7发动机的排烟管宜采用带弯头的金属波纹管连接，压缩机的吸气管和排气管宜采用带弯头的金属软管连接。4.3.7发动机的排烟管和压缩机的排气管温度都很高，金属波纹管和金属软管在管道方向的柔性有限，不带弯头往往对隔振效果影响很大，因此，要求采用带弯头的金属波纹管和金属软管，以减小其不利影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.4.2锻锤基础隔振后的振动分析模型应符合下列规定：1砧座振动计算时，可假定基础为不动体，宜采用有阻尼单自由度振动模型(图4.4.2-1)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.4当采用商品隔振台座时，应根据隔振台座的特性参数，验算支承结构在干扰振动作用下隔振体系的振动响应，并应满足容许振动标准的要求。5.2.4隔振设计中采用商品隔振器时，要求供应商提供隔振器刚度、刚度计算中心坐标值、阻尼比等特性参数以及承载力及安装尺寸等数据，以便于进行隔振计算。对于配置空气弹簧隔振装置的商品隔振台座，要求供应商提供隔振体系固有频率、阻尼比、隔振台座承载力及高度控制阀的灵敏度等有关数据，以便于进行振动响应计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.6当机床台座为大块式台座时，在下列情况下，可不计算机床内部扰力产生的振动响应：1当内部仅有不平衡质量产生的内部扰力，且最大转动质量小于机床和台座总质量的1／100时；2当内部最大扰力小于机床和台座总重量的1／1000时。5.3.6当精密设备台座为大块式台座，且自身振动产生的振动响应也很小时，可不必计算其内部扰力引起的振动响应。本条借鉴德国工业标准DIN?4024给出的量化判断依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.3.8精密机床隔振应采用高度可调节的隔振器。5.3.8高度调节元件能方便设备安装调平，并可以在基础发生沉降后重新调平。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.8精密机床隔振应采用高度可调节的隔振器。5.3.8高度调节元件能方便设备安装调平，并可以在基础发生沉降后重新调平。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.1.2屏障隔振设计宜采用动力仿真计算。6.1.2本条规定对隔振设计方案，宜通过动力仿真设计分析计算，评估隔振效果是否符合要求。隔振效果没有达到预期目标的，有必要进行隔振设计参数的调整或者采用其他隔振方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.2屏障隔振设计宜采用动力仿真计算。6.1.2本条规定对隔振设计方案，宜通过动力仿真设计分析计算，评估隔振效果是否符合要求。隔振效果没有达到预期目标的，有必要进行隔振设计参数的调整或者采用其他隔振方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2沟式屏障隔振6.2沟式屏障隔振6.2.1动力机器基础、地基强夯施工、桩基施工、岩土爆破、地面交通等主要振动干扰频率大于20Hz的场地隔振，可采用沟式屏障。6.2.1针对动力机器基础、地基强夯施工、桩基施工、岩土爆破、地面交通等地表振源，对临近建(构)筑物的减振技术主要途径是设置沟式屏障隔振。研究表明，沟式屏障隔振的效果主要和深度有关，和沟的宽度关系不大，沟深大于1倍瑞利波波长时，隔振效果可达60％～80％。因此，对于干扰频率比较低，波长较长的情况，受隔振沟开挖深度的限制，不适宜用沟式屏障进行隔振。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.2主动隔振时，沟式屏障应环绕振源设置；被动隔振时，沟式屏障的长度应根据隔振对象的长度、沟式屏障与隔振对象距离、隔振对象的容许振动标准等综合确定，并应大于隔振对象的长度。6.2.2沟式主动隔振，可用于尺寸较小且独立的振源，如动力机器基础，围绕振源设置封闭屏障，能有效减少振动波的输出。沟式被动隔振，可用于分布范围较广或者连续的振源，例如地面交通，强夯施工等，在构筑物或精密仪器周围设置超过被保护目标长度(一般可取1.2L)的屏障，可以有效减少振动波的输入。为保证良好的隔振效果，沟式屏障设置尽量靠近隔振对象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.3排桩的深度不宜小于场地瑞利波的波长，且排桩底部应深于地下振源3m以上。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【7.3智能隔振设计7.3智能隔振设计7.3.1智能隔振设计应符合下列规定：1采用伺服型主动控制时，宜采用人工智能控制算法进行优化设计，外界振源变化时体系应具备实时智能化参数调节功能；2采用半主动控制时，应对智能隔振材料的动力特性进行优化设计；3隔振系统应进行多模态参振降阶设计，前三阶振型参与质量之和不宜小于总质量的90％；4智能隔振宜采用支承式；5智能隔振装置应具有满足安装和维护的空间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.3隔振设计时，隔振器和阻尼器宜优先选用定型产品；当定型产品不能满足设计要求时，可另行设计。8.1.3本条规定了隔振器和阻尼器选用时，需要优先选择定型产品。一般定型产品经济性能相对较好，生产周期短。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【8.1.3隔振设计时，隔振器和阻尼器宜优先选用定型产品；当定型产品不能满足设计要求时，可另行设计。8.1.3本条规定了隔振器和阻尼器选用时，需要优先选择定型产品。一般定型产品经济性能相对较好，生产周期短。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.3.2迭板弹簧适用于承受冲击荷载设备的竖向隔振，迭板弹簧的结构可采用弓形和椭圆形(图8.3.2)。图8.3.2迭板弹簧隔振器1-主板；2-副板；3-簧箍8.3.2本条对迭板弹簧特性、结构型式和使用范围做了简要说明。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.6.6小型空气弹簧隔振装置可采用气瓶供气，大、中型空气弹簧隔振装置可采用空气压缩设备供气。8.6.6气源配置需要根据使用状况不同来选择，小型空气弹簧隔振装置可使用瓶装惰性气体，如氮气、氦气等，大中型空气弹簧隔振装置要由专用气源供气，一般采用空压设备。不使用氢气、氧气等可燃、易燃气体作为气源。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.6.7当采用气浮式隔振系统时，除本标准第8.6.2条和第8.6.6条规定的各项资料外，尚应具备下列资料：1台座承载力及容许配置的被隔振设备的质量、质心位置和安装要求；2隔振性能要求。8.6.7本条提出气浮式隔振系统制造商需要提供的资料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.6.7当采用气浮式隔振系统时，除本标准第8.6.2条和第8.6.6条规定的各项资料外，尚应具备下列资料：1台座承载力及容许配置的被隔振设备的质量、质心位置和安装要求；2隔振性能要求。8.6.7本条提出气浮式隔振系统制造商需要提供的资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.6.8小型气浮式隔振系统可采用气瓶供气，大、中型气浮式隔振系统可采用空气压缩设备供气。8.6.8气源配置需要根据使用状况不同来选择，小型气浮式隔振系统可使用瓶装惰性气体，如氮气、氦气等，大中型气浮式隔振系统需要由专用气源供气，一般采用空压设备。不使用氢气、氧气等可燃、易燃气体作为气源。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2术语2术语2.0.1抗震设防分类Seismicfortificationcategoryforstructures根据广播电影电视建筑遭遇地震破坏后，可能造成功能失效、人员伤亡、直接和间接经济损失、社会影响的程度及其在抗震救灾中的作用等因素，对各类广播电影电视建筑所做的抗震设防类别划分。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.0.8有线广播电视网络管理中心ManagementcenterofCATVnet有线广播电视节目集成、传输、播出的中心枢纽和网络运营管理的场所，安装有相应的系统设备和监控设备。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.4本标准未列出的广播电影电视建筑工程的抗震设防类别一般应不低于标准设防类。3.0.4明确广播电影电视建筑工程抗震设防类别一般应不低于标准设防类。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为使底部框架一抗震墙砌体房屋经抗震设防后，减轻建筑地震破坏，避免人员伤亡，减少经济损失，制定本规程。1.0.1底层框架-抗震墙砌体房屋和底部两层框架-抗震墙砌体房屋，早期是城市旧城改造和避免商业过分集中的较好结构形式。随着国民经济的快速发展，在农村城镇化及乡镇城市化的过程中，该种结构形式的房屋仍在继续兴建。目前大多集中在中小型城镇的沿街房屋中。为了适应底部框架-抗震墙砌体房屋在抗震设防区建造的要求，总结了近十多年来的实际工程的震害经验（特别是“5·12”汶川大地震中的宝贵震害经验），结合十多年来对这种类型结构抗震性能和设计方法以及工程实践等研究成果，编制了本规程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.1.2计算地震作用时，建筑的重力荷载代表值取值应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.2计算地震作用时，建筑的重力荷载代表值取值应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.3底部框架-抗震墙砌体房屋的水平地震影响系数的确定，应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.10底层框架-抗震墙砌体房屋的底层框架和抗震墙承担的倾覆力矩，可按该框架或抗震墙所从属重力荷载面积的比例和框架-抗震墙构件组合截面弹性弯曲刚度的比例的平均值进行分配。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.12底层框架-抗震墙砌体房屋中底层嵌砌于框架之间的普通砖或小砌块的砌体墙，当符合本规程第5.5.25条、第5.5.26条的构造要求时，底层框架柱轴向力和剪力，应计入砖墙或小砌块墙引起的附加轴向力和附加剪力，其值可按下列公式计算(图4.1.12)：图4.1.12砌体抗震墙引起框架柱的附加轴向力和附加剪力式中：△Nf——框架柱的附加轴向压力设计值(N)；△Vf——框架柱的附加剪力设计值(N)；Vw——墙体承担的剪力设计值(N)，框架柱两侧有墙时，采用两者的较大值；Hf——框架层高(mm)；l——框架跨度(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.2截面抗震验算4.2截面抗震验算4.2.1底部框架-抗震墙砌体房屋的地震作用效应和其他荷载效应的基本组合、结构构件的截面抗震验算，应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定。4.2.1直接引用现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011中的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【5.1.3底部框架-抗震墙的纵向或横向，可设置一定数量的钢支撑或耗能支撑，部分抗震墙可采用支撑替代。支撑的布置宜均匀对称。在计算楼层侧向刚度时，应计入支撑的刚度。5.1.3在底部框架-抗震墙的横向或纵向设置钢支撑或耗能支撑，不仅能提高底部楼层的侧向刚度，而且能改善底部楼层的抗震性能，同时便于协调过渡楼层与其下层的侧向刚度比。当部分抗震墙采用支撑替代时，可以改善房屋使用功能的布置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.5抗震构造措施5.5抗震构造措施Ⅰ框架抗震构造措施5.5.1底部框架柱的截面尺寸，应符合下列要求：1矩形截面柱的各边边长均不应小于400mm；圆形截面柱的直径不应小于450mm；2柱剪跨比宜大于2；3矩形截面柱长边与短边的边长比不宜大于2。5.5.1底部框架-抗震墙砌体房屋的底部框架受力复杂，具有承担上部砌体房屋传递的竖向荷载、地震倾覆力矩和水平地震剪力等作用，矩形柱截面的边长比较《建筑抗震设计规范》GB50011-2010中对一般钢筋混凝土框架柱的要求更严格一些。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.5.3柱的纵向钢筋配置，应符合下列要求：1应对称配置；2截面边长大于400mm的柱，纵向钢筋间距不宜大于200mm；3柱纵向钢筋的最小总配筋率应按表5.5.3采用；表5.5.3柱截面纵向钢筋的最小总配筋率（百分率）注：1柱纵向钢筋每一侧的配筋率不应小于0.2％；2钢筋强度标准值小于400MPa时，表中数值应增加0.1；钢筋强度标准值为400MPa时，表中数值应增加0.05。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【2剪跨比不大于2的柱宜采用复合螺旋箍或井字复合箍，其体积配箍率不应小于1.2％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2当采用搭接连接时，纵向受拉钢筋的抗震搭接长度llE应按下式计算：llE＝ζlaE(5.5.29-3)式中：ζ——纵向受拉钢筋搭接长度修正系数；当位于同一连接区段的内纵向钢筋搭接接头面积百分率(％)不大于25％和等于50％时，；取值分别为1.2和1.4，当纵向搭接钢筋接头面积百分率为中间值时，修正系数可按内插取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.5.30底部框架-抗震墙部分采用板式楼梯时，楼梯踏步板宜采用双层配筋。5.5.30实际震害表明，单层配筋的板式楼梯在强震中破坏严重，踏步板中部断裂、钢筋拉断，板式楼梯宜采用双层配筋予以加强。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3楼盖、屋盖为预制板时，圈梁在本规程第6.2.3条要求的间距内无横墙时，应利用梁或板缝中配筋代替圈梁；纵墙中无横墙处构造柱对应的圈梁，应在楼板处预留宽度不小于构造柱沿纵墙方向截面尺寸的板缝，做成现浇混凝土带，并与构造柱混凝土同时浇筑，现浇混凝土带的纵向钢筋不应少于4Φ12，箍筋间距不宜大于200mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.0.6底部框架-抗震墙砌体房屋在罕遇地震作用下结构薄弱楼层的弹塑性变形验算，可采用下列方法：1静力弹塑性分析方法或弹塑性时程分析法，应采用空间结构模型；2本规程第7.0.7条、7.0.8条给出的简化计算方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.0.6小砌块砌体抗震墙施工时，宜选用专用小砌块砌筑砂浆和专用小砌块灌孔混凝土。灌孔混凝土应在砌筑完一个楼层或半个楼层墙体时浇筑，并应连续进行；灌孔混凝土每浇筑400mm～500mm高度捣实一次、或边浇筑边捣实，严禁在浇筑一个楼层高度后再进行振捣。8.0.6小砌块块体的壁比较薄，其砌筑砂浆和灌孔混凝土施工质量的控制是关键，宜选用专用小砌块砌筑砂浆和专用小砌块灌孔混凝土（大坍落度、自流性的细石混凝土）。灌孔混凝土必须浇捣密实，与砌块外壁之间应粘结良好、无缝隙，以保证灌孔混凝土与小砌块能较好的共同工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.4上部砌体房屋的层间侧向刚度为该层横向或纵向所有墙片侧向刚度的总和，可按下式计算：式中：K(i)——上部砌体房屋第i层横向或纵向层间侧向刚度(N/mm)；∑Kbj——上部砌体房屋某层横向或纵向砌体抗震墙的层间侧向刚度总和(N/mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.0.5配筋小砌块砌体抗震墙应全部用灌孔混凝土灌实。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5在地基基础设计工作年限内，地基基础工程材料、构件和岩土性能应满足安全性、适用性和耐久性要求。2.1.5本条规定了地基基础工程所采用的材料、构件和岩土性能应满足地基基础的可靠性要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3计算挡土墙、地基或滑坡稳定以及基础抗浮稳定时，作用效应应按承载能力极限状态下作用的基本组合，但其分项系数均为1.0。4在确定基础或桩基承台高度、支挡结构截面、计算基础或支挡结构内力、确定配筋和验算材料强度时，上部结构传来的作用效应和相应的基底反力、挡土墙土压力以及滑坡推力，应按承载能力极限状态下作用的基本组合，采用相应的分项系数；当需要验算基础裂缝宽度时，应按正常使用极限状态下作用的标准组合。2.2.2本条规定了地基基础设计时应采用的作用组合条件和相应的抗力限值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.3施工及验收2.3施工及验收2.3.1地基基础工程施工前，应编制施工组织设计或专项施工方案。2.3.1由于工程地质与水文地质条件复杂多变，以及岩土特性参数的不确定性，岩土工程的设计计算的预测和实测之间存在差异，尤其是缺乏经验的地基基础工程，其设计成果的最终实现，还需通过施工及质量检验验收来实现。地基基础工程施工组织设计或专项施工方案是地基基础工程实施的指导性文件，应该综合考虑各种因素。地基基础工程施工组织设计或专项施工方案主要是根据设计文件、勘察成果报告、拟建场地环境条件和现场施工条件编制而成，地基基础工程施工组织设计或专项施工方案应具有完整性、准确性和可操作性，且经过审批后方可实施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【4.2.2当偏心荷载作用时，基础底面的压力除应符合式（4.2.1）要求外，尚应符合下式规定：式中：pkmax——相应于作用的标准组合时，基础底面边缘的最大压力值（kPa）。4.2.1、4.2.2本两条是地基设计的基本原则之一。本两条规定了基础底面压力不应大于地基承载力特征值，地基承载力设计计算的核心是上部结构通过基础传给地基的平均压力（基底压力）的最大值不应使地基处于塑性变形的状态中，这是保证工程结构安全的基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.2桩基所用的材料、桩段之间的连接，桩基构造等应满足其所处场地环境类别中的耐久性要求。5.1.2桩基的耐久性是保证桩基及上部结构在设计工作年限内，能够正常使用的必要条件。而环境条件对耐久性具有重要影响，因此在桩基设计阶段就应当对桩基所处的场地环境条件进行评估并采取相应的措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.7当桩基承受拔力时，应对桩基进行抗拔承载力验算。基桩的抗拔极限承载力应通过单桩竖向抗拔静载荷试验确定。5.2.7本条规定了承受拔力的桩基不仅应进行抗拔承载力验算，并且规定了基桩的抗拔承载力极限承载力确定原则。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.2.13钢桩焊接接头应采用等强度连接。5.2.13钢桩的焊接接头是钢桩的主要连接方式，钢桩接头的连接强度直接影响钢桩承载力，钢桩接头的连接强度不足必然降低钢桩承载力，影响结构安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.13钢桩焊接接头应采用等强度连接。5.2.13钢桩的焊接接头是钢桩的主要连接方式，钢桩接头的连接强度直接影响钢桩承载力，钢桩接头的连接强度不足必然降低钢桩承载力，影响结构安全。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.2饱和软土地基中采用挤土桩或部分挤土桩时，应采取减少挤土效应的处理措施。5.3.2挤土沉桩在软土地区造成的事故不少，主要原因：一是预制桩的接头被拉断、桩体侧移和上涌，沉管灌注桩发生断桩、缩颈；二是邻近建（构）筑物、道路和管线受破坏。因此，设计时要因地制宜选择桩型和工艺，对于预制桩和钢桩的沉桩，应采取减小孔压和减轻挤土效应的技术措施，如施打塑料排水板、应力释放孔、引孔沉桩、控制沉桩速率等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.2混凝土基础应进行受冲切承载力、受剪切承载力、受弯承载力和局部受压承载力计算。6.1.2基础主要是起到将上部结构的荷载传到地基的作用，基础的沉降会影响上部结构的内力与变形。因此，与上部结构梁、板一样需要进行内力、配筋计算，需要进行受冲切承载力、受剪切承载力、受弯承载力和局部受压承载力计算。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【6.1.4基础用混凝土、钢筋及其锚固连接，基础构造等应满足其所处场地环境类别中的耐久性要求。工程抗浮结构及构件应满足其所处场地环境类别中的耐久性要求。6.1.4基础、抗浮结构及构件的耐久性是保证基础及上部结构在设计工作年限内，能够正常使用的必要条件。而环境条件对耐久性具有重要影响，因此在基础设计中，应对基础、抗浮结构及构件所处的环境条件进行评估并采取相应的技术措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【6.2.4扩展基础的混凝土强度等级不应低于C25，受力钢筋最小配筋率不应小于0.15％。钢筋混凝土基础设置混凝土垫层时，其纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度应从基础底面算起，且不应小于40mm；当未设置混凝土垫层时，其纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度不应小于70mm。6.2.4扩展基础应满足受弯、抗冲切和受剪承载力的要求，且为了保证其整体刚度、防渗能力和耐久性，本条对扩展基础的混凝土强度等级、纵向钢筋最小配筋率、纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度等基础构造作出了基本规定。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.2平板式筏基应验算距内筒和柱边缘筏板的截面有效高度处截面的受剪承载力。当筏板变厚度时，尚应验算变厚度处筏板的受剪承载力。6.3.1、6.3.2本两条为平板式筏基设计必须满足的条件。平板式筏基的板厚通常由冲切控制，因此，平板式筏基设计时，板厚必须满足受冲切承载力的要求。平板式筏基内筒、柱边缘处以及筏板变厚度处剪力较大，应进行抗剪承载力验算。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2平板式筏基应验算距内筒和柱边缘筏板的截面有效高度处截面的受剪承载力。当筏板变厚度时，尚应验算变厚度处筏板的受剪承载力。6.3.1、6.3.2本两条为平板式筏基设计必须满足的条件。平板式筏基的板厚通常由冲切控制，因此，平板式筏基设计时，板厚必须满足受冲切承载力的要求。平板式筏基内筒、柱边缘处以及筏板变厚度处剪力较大，应进行抗剪承载力验算。对设计计算结果，设计单位应有专人校审。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.3梁板式筏基底板应计算正截面受弯承载力，其厚度尚应满足受冲切承载力、受剪切承载力的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.3梁板式筏基底板应计算正截面受弯承载力，其厚度尚应满足受冲切承载力、受剪切承载力的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7基坑工程7.1一般规定7基坑工程7.1一般规定7.1.1基坑支护结构应按承载能力极限状态和正常使用极限状态进行设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.4基坑开挖与支护结构施工、基坑工程监测应严格按设计要求进行，并应实施动态设计和信息化施工。7.1.4由于设计、施工不当造成的基坑事故时有发生，人们认识到基坑工程的监测既是实现信息化施工、避免事故发生的有效措施，又是完善设计理论、设计方法和提高施工水平的重要手段。基坑开挖时，对支护结构变形监测以及周边环境监测均不可缺少。无论施工方自行监测，还是由建设单位委托第三方进行监测，其监测内容与监测技术要求均应符合设计要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.2支护结构按正常使用极限状态设计时，应符合下式规定：式中：Sd——作用标准组合的效应（水平位移、沉降等）设计值；C——支护结构水平位移、基坑周边建（构）筑物和地面沉降等的限值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【7.2.4排桩支护结构的桩身混凝土强度等级不应低于C25。桩的纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度不应小于35mm，采用水下灌注工艺时，不应小于50mm。7.2.4本条对排桩支护结构混凝土强度等级、纵向受力钢筋的混凝土保护层厚度提出了技术要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3地下水控制设计7.3地下水控制设计7.3.1地下水控制设计应满足基坑坑底抗突涌、坑底和侧壁抗渗流稳定性验算的要求及基坑周边建（构）筑物，地下管线、道路、城市轨道交通等市政设施沉降控制的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3地下水控制设计7.3地下水控制设计7.3.1地下水控制设计应满足基坑坑底抗突涌、坑底和侧壁抗渗流稳定性验算的要求及基坑周边建（构）筑物，地下管线、道路、城市轨道交通等市政设施沉降控制的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【8边坡工程8.1一般规定8边坡工程8.1一般规定8.1.1边坡工程设计应符合下列规定：1边坡设计应兼顾治理和保护边坡环境，边坡应结合地表水与地下水分布特点，因势利导设置边坡排水系统；2边坡坡面应结合植被生态恢复与绿化景观需要，选择坡面防护构造；3应根据边坡类型、边坡环境、边坡高度及影响范围等，选择支挡结构形式。8.1.1本条为边坡工程设计原则。边坡工程与环境保护有着密切关系，边坡处理不当，将破坏环境，毁坏生态平衡，治理边坡与环境保护应同步进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.1.3在建设场区内，对可能因施工或其他因素诱发滑坡、崩塌等地质灾害的区域，应采取预防措施。对具有发展趋势并威胁建（构）筑物、地下管线、道路等市政设施安全使用的滑坡与崩塌，应采取处置措施消除隐患。8.1.3滑坡、崩塌是山区建设中常见的不良地质作用和地质灾害，有的滑坡、崩塌是在自然条件下产生的，有的是在工程活动影响下产生的。滑坡、崩塌对工程建设危害极大，必须引起高度重视。应根据工程地质、水文地质及施工影响等因素，分析滑坡、崩塌可能发生或发展的原因，并采取预防性措施。对具有发展趋势并威胁建（构）筑物安全使用的滑坡、崩塌，应进行整治，防止滑坡继续发展。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.5下列边坡工程应进行专项论证：1边坡高度大于30m的岩石边坡；2边坡高度大于15m的土质边坡；3土、岩混合及地质环境条件复杂的边坡；4已有崩塌、滑坡的边坡；5周边已有永久性建（构）筑物与市政工程需要保护的边坡；6外倾结构面并有软弱夹层的边坡；7膨胀土边坡；8采用新结构、新技术的边坡。8.1.5边坡高度大于30m的岩石边坡、边坡高度大于15m的土质边坡、土岩混合且地质环境条件复杂的边坡、外倾结构面并有软弱夹层的边坡等复杂边坡风险很大，其地质条件和力学参数难以准确查明，应更慎重对待，深入研究和论证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.7多年冻土地区及季节冻土地区的边坡应采取防止融化期失稳措施。8.4.7在多年冻土地区及季节性冻土地区进行边坡施工时，应防止土体融化对边坡稳定造成的破坏影响。在冰冻的时候土体的强度很高，边坡不容易失稳，但在土体融化期，土体强度会大幅降低，给边坡稳定性带来较大的影响，所以，在施工时需要采取技术措施保证在岩土融化期时边坡的稳定。施工过程中，应检查边坡施工质量控制、技术措施是否符合设计要求、施工组织设计或专项施工方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.2各地区遭受的地震影响，应采用相应于抗震设防烈度的设计基本地震加速度和特征周期表征，并应符合下列规定：1各地区抗震设防烈度与设计基本地震加速度取值的对应关系应符合表2.2.2-1的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.4.5抗震结构体系对结构材料（包含专用的结构设备）、施工工艺的特别要求，应在设计文件上注明。2.4.5本条明确设计文件中必须注明的抗震相关材料、施工以及附属设施的特别要求。结构材料、施工质量以及附属机电设备的抗震措施等均会对工程抗震防灾能力构成重要影响，为保证工程实现预期设防目标，需要在设计文件中明确上述特别要求。实施与检查控制（1）实施本条规定是针对设计人员的，要求在结构设计总说明中特别注明的内容，主要是材料的最低强度等级、某些特别的施工顺序和纵向受力钢筋等强替换规定，对于材料自身应具有的性能，只要明确要求符合相关产品标准即可。（2）检查检查材料和施工要求，查看设计总说明中的特别内容。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2水平地震影响系数最大值不应小于表4.2.2-1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.3多遇地震下，各类建筑与市政工程结构的水平地震剪力标准值应符合下列规定：1建筑结构抗震验算时，各楼层水平地震剪力标准值应符合下式规定：式中：VEki——第i层水平地震剪力标准值；λ——最小地震剪力系数，应按本条第3款的规定取值；对竖向不规则结构的薄弱层，尚应乘以1.15的增大系数；Gj——第j层的重力荷载代表值。2市政工程结构抗震验算时，其基底水平地震剪力标准值应符合下式规定：式中：VEkO——基底水平地震剪力标准值；λ——最小地震剪力系数，应按本条第3款的规定取值；G——总重力荷载代表值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2隔震层以下、地面以上的结构，在罕遇地震下的层间位移角不应大于表5.1.8的限值要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.1.13建筑主体结构中，幕墙、围护墙、隔墙、女儿墙、雨篷、商标、广告牌、顶篷支架、大型储物架等建筑非结构构件的安装部位，应采取加强措施，以承受由非结构构件传递的地震作用。5.1.13本条明确结构设计时，非结构安装部位的加强要求。主体结构中非结构构件的安装部位，一般会伴随着应力集中现象，同时，也是非结构构件地震作用向主体结构传递的关键节点，需要采取加强措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.1.16建筑附属机电设备不应设置在可能致使其功能障碍等二次灾害的部位；设防地震下需要连续工作的附属设备，应设置在建筑结构地震反应较小的部位。5.1.16本条明确机电设备布局的基本要求。附属设备，特别是应急系统的备用电源、存储有害物质的容器等，不应设置在容易导致使用功能发生障碍等二次灾害的部位，包括房门、人流出入口和通道附近。设防地震下需要连续工作的附属设备，包括烟火检测和消防系统，其支架应能保证在设防地震下的正常工作，应设置在结构地震反应较小的部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2混凝土结构房屋5.2混凝土结构房屋5.2.1钢筋混凝土结构房屋应根据设防类别、设防烈度、结构类型和房屋高度采用不同的抗震等级，并应符合相应的内力调整和抗震构造要求。抗震等级应符合下列规定：1丙类建筑的抗震等级应按表5.2.1确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3钢结构房屋5.3钢结构房屋5.3.1钢结构房屋应根据设防类别、设防烈度和房屋高度采用不同的抗震等级，并应符合相应的内力调整和抗震构造要求。抗震等级确定应符合下列规定：1丙类建筑的抗震等级应按表5.3.1确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3当房屋高度接近或等于表5.3.1的高度分界时，应结合房屋不规则程度及场地、地基条件确定抗震等级。5.3.1本条是钢结构抗震等级的基本规定。抗震等级是我国钢结构房屋抗震设计的重要参数。本条综合考虑设防烈度、设防类别、结构类型和房屋高度四个因素给出抗震等级的基本规定是必要的。实施与检查控制（1）实施抗震设防烈度不同，房屋高度不同，应采用不同的抗震等级。钢结构的各项构造，不仅与抗震设防烈度有关，还应注意房屋高度以50m为界有所不同。（2）检查检查钢结构选型，查看设防类别、设防烈度和房屋高度不同时的区别对待。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.5.2砌体结构房屋抗震横墙的间距应符合下列规定：1一般情况下，抗震横墙间距不应超过表5.5.2的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2配筋混凝土小型空心砌块砌体房屋某层或几层开间大于6.0m以上的房间建筑面积占相应层建筑面积40％以上时，表5.5.4中高度规定相应减少6m。5.5.4本条明确配筋小砌块房屋的高度控制要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.8混合承重结构建筑5.8混合承重结构建筑5.8.1钢支撑-混凝土框架结构的抗震设计应符合下列规定：1楼、屋面应具有足够的面内刚度和整体性。2钢支撑-混凝土框架结构中，含钢支撑的框架应在结构的两个主轴方向均匀、对称设置，避免不合理设置导致结构平面扭转不规则。5.8.1本条明确钢支撑-混凝土框架结构房屋抗震设计的基本原则，包括楼、屋面等抗震隔板的刚度和整体性要求、钢支撑的布局要求、钢支撑框架的刚度属性要求等，这些要求对于此类房屋的抗震性能至关重要。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3当房屋高度接近或等于表5.8.2的高度分界时，应结合房屋不规则程度及场地、地基条件确定抗震等级。5.8.2本条明确钢支撑-混凝土框架结构房屋抗震等级。抗震等级是钢支撑-混凝土框架结构房屋重要的设计参数，抗震等级不同，不仅计算时相应的内力调整系数不同，对配筋、配箍、轴压比、剪压比的构造要求也有所不同，体现了不同延性要求和区别对待的设计原则。本条综合考虑设防烈度、设防类别、结构类型和房屋高度四个因素给出抗震等级的基本规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.8.3钢支撑-混凝土框架结构的抗震应符合下列规定：1应考虑钢支撑破坏退出工作后的内力重分布影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5燃气工程中的储气柜应符合下列规定：17度及7度以上地区，储气柜的高径比不应超过表6.2.5规定。2与储气柜相连的进出口燃气管，应设置弯管补偿器或采取其他柔性连接措施。6.2.5本条明确燃气工程中储气柜的基本抗震要求。实际地震震害及试验研究表明，储气柜的高径比是影响其抗震性能的关键指标，本条对此提出强制性要求是必要的，也是可行的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【6.2.8城镇给水排水和燃气热力工程中，直埋承插式圆形管道和矩形管道，在下列部位应设置柔性连接接头或变形缝：1穿越铁路及其他重要的交通干线两端。2承接式管道的三通、四通、大于45°的弯头等附件与直线管段连接处，且附件支墩按柔性连接的受力条件进行设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.10城镇给水排水和燃气热力工程中，输水、输气等埋地管道穿越活动断裂带时，应采取下列措施：1管道应敷设在套管内，管道与套管之间的间隙应用柔性防腐、防水材料密封；套管周围应填充干砂。2管道及套筒应采用钢管。3断裂带两侧的管道上，应在适当位置设置紧急关断阀门。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【3.3.8耐根穿刺防水材料应通过耐根穿刺试验。3.3.8生长中的植物根系会产生较高的根穿刺力，种植屋面和种植顶板工程中的最外一道防水层应能抵抗根穿刺力的破坏。相关防水材料按现行国家标准《种植屋面用耐根穿刺防水卷材》GB/T35468规定的方法进行耐根穿刺性能评价。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3.3.9长期处于腐蚀性环境中的防水卷材或防水涂料，应通过腐蚀性介质耐久性试验。3.3.9存在酸、碱、盐、有机物等有损防水层完整性的工程使用环境时，应选用与工程应用相符的腐蚀性介质及浓度，并采用现行国家标准《建筑防水卷材试验方法第16部分高分子防水卷材耐化学液体（包括水）》GB/T328.16、《建筑防水涂料试验方法》GB/T16777等相关标准中耐酸、碱、盐试验方法进行测试。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6.2屋面压型金属板的厚度应由结构设计确定，且应符合下列规定1压型铝合金面层板的公称厚度不应小于0.9mm；2压型钢板面层板的公称厚度不应小于0.6mm；3压型不锈钢面层板的公称厚度不应小于0.5mm。3.6.2压型金属板主要采用机械固定安装，金属板厚度与其力学性能、抗风揭能力、耐腐蚀性有关。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.5地下工程迎水面主体结构应采用防水混凝土，并应符合下列规定∶1防水混凝土应满足抗渗等级要求；2防水混凝土结构厚度不应小于250mm；3防水混凝土的裂缝宽度不应大于结构允许限值，并不应贯通4寒冷地区抗冻设防段防水混凝土抗渗等级不应低于P10。4.1.5防水混凝土结构达到一定的厚度才能有效阻止地下水渗透并承受荷载作用，故规定“防水混凝土结构厚度不应小于250mm”。寒冷地区有抗冻融要求的地下结构，可通过提高混凝土的设计抗渗等级，增加混凝土的密实性（不透水性），减少外界水的渗入等措施减少冻害的发生。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.8防水节点构造设计应符合下列规定∶1附加防水层采用防水涂料时，应设置胎体增强材料；2结构变形缝设置的橡胶止水带应满足结构允许的最大变形量3穿墙管设置防水套管时，防水套管与穿墙管之间应密封。4.1.8附加防水层通常指在接缝、管根、阴阳角等节点部位，为保证防水层功能，而局部增设防水材料的措施。附加防水层应与外设防水层相容。变形缝中设置的中埋式橡胶止水带设计时应考虑变形缝的宽度、结构板厚度等参数。中埋式和外贴式橡胶止水带中孔直径大小应根据结构允许的最大变形量以及变形缝宽度确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.4建筑屋面工程4.4.1建筑屋面工程的防水做法应符合下列规定∶1平屋面工程的防水做法应符合表4.4.1-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4建筑屋面工程4.4.1建筑屋面工程的防水做法应符合下列规定∶1平屋面工程的防水做法应符合表4.4.1-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3金属屋面工程的防水做法应符合表4.4.1-3的规定。全焊接金属板屋面应视为一级防水等级的防水做法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.4.6非外露防水材料暴露使用时应设有保护层。4.4.6防水卷材、防水涂料、密封材料在温差变化、紫外线辐射、酸雨腐蚀、结构变形、人为破坏等情况下都会造成材料性能衰减，因此非外露使用的防水材料应设置保护层，以降低上述外界不利条件的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.8屋面天沟和封闭阳台外露顶板等处的工程防水等级应与建筑屋面防水等级一致。4.4.8屋面天沟和封闭阳台外露顶板等处是防排水的薄弱部位，特别是多跨及汇水面积较大的屋面天沟，因此规定\"屋面天沟和封闭阳台外露顶板等处的工程防水等级应与建筑屋面防水等级一致\"，确保这些部位采取与屋面一致的防水措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.5.6使用环境为Ⅰ类且强风频发地区的建筑外墙门窗洞口、雨篷、阳台、穿墙管道、变形缝等处的节点构造应采取加强措施。4.5.6本条规定了强风频发、防水使用环境类别为Ⅰ类地区的外墙防水加强措施。由于台风的瞬时风压和降雨量较大，风驱雨可能会对外墙门窗洞口、雨篷、阳台、穿墙管道、变形缝等节点造成不利影响，故提出在外墙整体防水做法的基础上，应采取加强措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.6.4用水空间与非用水空间楼地面交接处应有防止水流入非用水房间的措施。淋浴区墙面防水层翻起高度不应小于2000mm，且不低于淋浴喷淋口高度。盥洗池盆等用水处墙面防水层翻起高度不应小于1200mm。墙面其他部位泛水翻起高度不应小于250mm。4.6.4频繁受水或浸湿的楼地面和墙面的迎水面一侧应设置防水层，以与非用水空间分隔开。本条规定了分隔措施的要求。楼地面交接处防止水流入非用水房间的措施包括用水房间标高低于非用水房间，设置过门石并用防水砂浆粘贴，以及防水层向非用水房间延展等。淋浴区墙面、洗面盆和洗碗池等盥洗处墙面有相应的防水设防高度以保证墙面防水功能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.6.5潮湿空间的顶棚应设置防潮层或采用防潮材料。4.6.5为避免水蒸气导致顶棚发霉、破坏装修等情况发生，规定可能存在冷凝水的顶棚部位应增设防水或防潮措施的要求。长期潮湿且内表面存在冷凝水的建筑有游泳馆、洗浴中心、温泉馆等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.6.7室内需进行防水设防的区域不应跨越变形缝等可能出现较大变形的部位。4.6.7室内变形缝难以做好密封处理，跨缝设防防水失效的概率较高，故应避免出现。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.7道桥工程4.7.1桥梁工程桥面应设防水层，并应有完善的防水、排水系统，沥青混凝土桥面铺装还应设置渗水引流系统。4.7.1本规范道桥工程包括各种类型的城市道路与桥梁工程，不包括公路与公路桥梁、城市轨道交通高架桥、铁路桥和临时保通路桥。水的渗入是造成桥面破坏的直接和重要的原因之一，做好桥梁工程的防排水设计至关重要。为防止雨水等渗入桥体而影响桥梁结构的耐久性，要求各类防水等级的桥面铺装均应至少设置1道防水层。城市道路隧道工程应根据其结构特点、施工方法等因素进行防排水设计，同时设计可遵循“以防水混凝土为根本，以接缝防水为重点，多道防线，综合治理\"的原则，采取与其相适应的防水措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.8.4需设置防渗层的原观水体，防渗层应采用黏土、柔性防水材料或天然钠基膨润土防水毯等材料铺设，且不应少于1道。4.8.4当景观水体位于土体渗透系数较大的砂石土地基上时，为保证不因渗水而影响景观效果，或因渗水危及相临建（构）筑物使用安全，景观水体需要做好防渗处理。对于景观水体防渗层，可单独采用黏土防渗层，厚度一般不小于500mm，或在水池底部设置三元乙丙橡胶防水卷材、土工防渗膜等柔性防水材料或膨润土防水毯，并上覆回填土保护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.8.4需设置防渗层的原观水体，防渗层应采用黏土、柔性防水材料或天然钠基膨润土防水毯等材料铺设，且不应少于1道。4.8.4当景观水体位于土体渗透系数较大的砂石土地基上时，为保证不因渗水而影响景观效果，或因渗水危及相临建（构）筑物使用安全，景观水体需要做好防渗处理。对于景观水体防渗层，可单独采用黏土防渗层，厚度一般不小于500mm，或在水池底部设置三元乙丙橡胶防水卷材、土工防渗膜等柔性防水材料或膨润土防水毯，并上覆回填土保护。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4防水施工前应确认基层已验收合格，基层质量应符合防水材料施工要求。5.1.4基层质量是保证防水层施工质量的基础，不同防水材料对基层的材质、强度、粗糙度、含水率、平整度、干净程度等参数有不同的要求，应在基层质量验收合格后再进行防水施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.7防水卷材最小搭接宽度应符合表5.1.7的规定。5.1.7搭接宽度是保证卷材搭接边质量的重要参数之一，本条规定目的是保证卷材防水层接缝搭接质量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.11穿结构管道、埋设件等应在防水层施工前埋设完成。5.1.11穿结构管道、埋设件等应在防水层施工前埋设完成，以免埋设件在防水层施工后施工，对防水层造成损坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.14防水层施工完成后，应采取成品保护措施。5.1.14本条强调防水层的成品保护，包括不得随意打孔、明火接触作业、车辆碾压或局部堆放重物等，还应避免采用有尖锐凸起的施工机具和材料造成防水层的机械损伤。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.15防水层施工应采取绿色施工措施，并应符合下列规定∶1基层清理应采取控制扬尘的措施；2基层处理剂和胶粘剂应选用环保型材料；3液态防水涂料和粉末状涂料应采用封闭容器存放，余料应及时回收4当防水卷材采用热熔法施工时，应控制燃料泄漏，高温或封闭环境施工，应采取措施加强通风；5当防水涂料采用热熔法施工时，应采取控制烟雾措施；6当防水涂料采用喷涂施工时，应采取防止污染的措施；7防水工程施工应配备相应的防护用品。5.1.15绿色施工是建筑全生命周期中的一个重要阶段，是实现建筑行业资源节约和节能减排的关键环节。绿色施工是可持续发展理念在工程施工中全面应用的体现，防水工程施工应该符合绿色施工的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2明挖法地下工程5.2.1地下连续墙墙幅接缝渗漏应采取注浆、嵌填等措施进行止水处理。5.2.1地下连续墙墙幅接缝是渗漏高发部位。如有渗漏，应首先采取注浆、嵌填等措施进行止水处理，以便后续防水层施工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.4矿山法隧道铺设塑料防水板时，下部防水板应压住上部防水板。塑料防水板施工过程中，应采取防止焊接损伤和机械损伤的措施，并应设专人检查。5.3.4下部防水板压住上部防水板是为了使防水板外侧上部的渗漏水能顺利流下，不积聚在防水板的搭接处而形成渗漏水的隐患。进行塑料防水板施工时，在无保护层处绑扎或焊接钢筋时，应注意采用防护措施，并设专人对防水层进行检查，如发现有破损、孔洞等，采用同质材料热焊修补。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.4.5防水层施工完成后，后续工序施工不应损害防水层，在防水层上堆放材料应采取防护隔离措施。5.4.5屋面防水层完成后，应避免后续工序施工具，特别是带有尖锐凸起的施工机具，以及堆放材料对防水层造成机械损伤。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.6建筑室内工程5.6.1管根、地漏与基层交接部位应进行防水密封处理。5.6.1管根、地漏与基层交接部位凹槽应嵌填密实，否则容易发生渗漏水。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.3室内装修改造施工应保证防水层完整，出现损坏时应修补。5.6.3室内装修和改造施工时如缺乏成品保护措施，很容易破坏防水层，造成渗漏，因此，在室内装修改造施工时，应保证防水层完整，当防水层损坏时应及时进行修补处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.7道桥工程5.7.1桥梁工程防水层施工，应在基层混凝土强度达到设计强度的80%及以上后进行。5.7.1基层混凝土强度未达到要求之前，后续工序的施工会对混凝土基层及防水层质量带来不利影响，故要求当基层混凝土强度达到设计强度的80%及以上时，方可进行防水层施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.0.2防水工程验收时，应核验下列文件和记录∶1设计施工图、图纸会审记录、设计变更文件；2材料的产品合格证、质量检验报告、进场材料复验报告；3施工方案；4隐蔽工程验收记录；5工程质量检验记录、渗漏水处理记录；6淋水、蓄水或水池满水试验记录；7施工记录8质量验收记录。6.0.2本条规定了防水工程施工质量验收时应提供的主要文件和记录，体现了由分项工程开始到防水工程完成整个施工中质量控制的基本原则，是确保工程质量的重要依据。防水工程的全部验收资料必须真实、准确，不得有涂改和伪造，经施工单位各级技术负责人及监理单位技术负责人核查确认和签字后方为有效。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.2.2地下工程和蓄水类工程应建立渗漏应急预案。7.2.2地下工程和蓄水类工程突发渗漏水可能危及生命财产安全，故应编制渗漏处置应急预案。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2.0.9振冲法vibroflotation在振冲器水平振动和高压水的共同作用下使砂土层振密或在软弱土层中成孔后回填碎石形成桩柱，与原地基土组成复合地基的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.11基坑工程excavationengineering为建造地下结构而采取的围护、支撑、降水、隔水防渗、加固、土(石)方开挖和回填等工程的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.13咬合桩secantpile后施工的灌注桩与先施工的灌注桩相互搭接、相互切割形成的连续排桩墙。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.18水泥土重力式挡墙soil-cementgravityretainingwall由水泥土搅拌桩相互搭接形成的重力式支护结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2.0.21沉井opencaisson地面上制作井筒，通过井内取土使之下沉至地下预定深度的地下结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.27筏形与箱形基础raftandboxfoundation筏形基础为柱下或墙下连续的平板式或梁板式钢筋混凝土基础。箱型基础为钢筋混凝土底板、顶板及内外纵横墙体构成的整体浇注的单层或多层钢筋混凝土基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.0.2建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工前，应具备下列资料：1岩土工程勘察报告；2建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工所需的设计文件；3拟建工程施工影响范围内的建(构)筑物、地下管线和障碍物等资料；4施工组织设计和专项施工、监测方案。3.0.2地基基础工程施工前，应具备下列资料：1施工区域内拟建工程的岩土工程勘察资料包括水文、地质等资料；4施工前应根据国家及地方行政主管部门的规定编写专项施工方案。施工组织设计和专项施工方案还需经专家评审，评审通过方可用于施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.2建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工前，应具备下列资料：1岩土工程勘察报告；2建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工所需的设计文件；3拟建工程施工影响范围内的建(构)筑物、地下管线和障碍物等资料；4施工组织设计和专项施工、监测方案。3.0.2地基基础工程施工前，应具备下列资料：1施工区域内拟建工程的岩土工程勘察资料包括水文、地质等资料；4施工前应根据国家及地方行政主管部门的规定编写专项施工方案。施工组织设计和专项施工方案还需经专家评审，评审通过方可用于施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.3建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工的轴线定位点和高程水准基点，经复核后应妥善保护，并定期复测。3.0.3地基基础工程施工的轴线定位点和高程水准基准点是保证建筑物设计位置的定位基准点，在施工中要反复使用，所以一经建立和确定就应妥善保护，并定期复测，复测周期可根据实际情况确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.5建筑地基、基础、基坑及边坡工程施工过程中应控制地下水、地表水和潮汛的影响。3.0.5地基、基础、基坑工程与边坡工程在施工过程中，由于地下水、地表水和潮汛对施工的影响较大，如果控制不当，会影响工程和周边环境的安全，在施工过程中应采取截水帷幕、降水、回灌等措施控制地下水、地表水和潮汛，确保工程及周边环境的安全。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.6建筑地基基础工程冬、雨季施工应采取防冻、排水措施。3.0.6要根据各地气候特点编制冬、雨季施工专项方案。采取冬期施工措施的时间可根据当地多年的气温资料，按照室外日平均气温连续5d稳定低于5℃或最低气温低于—3℃确定，并编制冬期施工方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.10施工中遇有文物、古迹遗址等，应立即停止施工，并上报有关部门。3.0.10文物古迹等是一个国家和民族不可再生的历史文化资源，国家和地方也相继出台了一系列文物保护法律法规，以避免工程施工中遇文物发生破坏、盗窃等违法行为。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4施工过程中应采取减少基底土体扰动的保护措施，机械挖土时，基底以上200mm～300mm厚土层应采用人工挖除。4.1.4地基施工时，应避免基底土层被机械扰动，且不应受冻或受水浸泡。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.6地基验槽时，发现地质情况与勘察报告不相符，应进行补勘。4.1.6基槽开挖完毕后，应由施工单位进行自检，自检符合要求后，由建设单位组织勘察、设计、施工、监理等人员进行现场验槽，并形成书面记录。若发现现场地质情况与勘察报告有较大出入，应请设计单位对此进行复核，必要时应进行补勘。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2素土、灰土地基土料的施工含水量宜控制在最优含水量±2％的范围内，最优含水量可通过击实试验确定，也可按当地经验取用。4.2.2为获得最佳夯压效果，宜采用土料最优含水量作为施工控制含水量。素土、灰土地基现场可控制在最优含水量±2％的范围内；当使用振动碾压时，可适当放宽下限范围值，即控制在最优含水量—6％～＋2％范围内，最优含水量可按现行国家标准《土工试验方法标准》GB／T50123中轻型击实试验的要求求得。在缺乏试验资料时，也可近似取0.6倍液限值，或按照经验采用塑限±2％的范围值作为施工含水量的控制值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.2素土、灰土地基土料的施工含水量宜控制在最优含水量±2％的范围内，最优含水量可通过击实试验确定，也可按当地经验取用。4.2.2为获得最佳夯压效果，宜采用土料最优含水量作为施工控制含水量。素土、灰土地基现场可控制在最优含水量±2％的范围内；当使用振动碾压时，可适当放宽下限范围值，即控制在最优含水量—6％～＋2％范围内，最优含水量可按现行国家标准《土工试验方法标准》GB／T50123中轻型击实试验的要求求得。在缺乏试验资料时，也可近似取0.6倍液限值，或按照经验采用塑限±2％的范围值作为施工含水量的控制值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.3砂和砂石地基4.3砂和砂石地基4.3.1砂和砂石地基的材料应符合下列规定：1宜采用颗粒级配良好的砂石，砂石的最大粒径不宜大于50mm，含泥量不应大于5％；2采用细砂时应掺入碎石或卵石，掺量应符合设计要求；3砂石材料应去除草根、垃圾等有机物，有机物含量不应大于5％。4.3.1砂以中、粗砂为好，细砂不易压实且强度不高，使用时应掺入不少于总重30％、粒径20mm～50mm的碎(卵)石。砂石宜采用天然级配的砂砾石(或卵石、碎石)混合物，最大粒径不宜大于50mm。砂和砂石地基不宜用于湿陷性黄土地层及渗透系数小的黏性土地基。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3砂和砂石地基4.3砂和砂石地基4.3.1砂和砂石地基的材料应符合下列规定：1宜采用颗粒级配良好的砂石，砂石的最大粒径不宜大于50mm，含泥量不应大于5％；2采用细砂时应掺入碎石或卵石，掺量应符合设计要求；3砂石材料应去除草根、垃圾等有机物，有机物含量不应大于5％。4.3.1砂以中、粗砂为好，细砂不易压实且强度不高，使用时应掺入不少于总重30％、粒径20mm～50mm的碎(卵)石。砂石宜采用天然级配的砂砾石(或卵石、碎石)混合物，最大粒径不宜大于50mm。砂和砂石地基不宜用于湿陷性黄土地层及渗透系数小的黏性土地基。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.5.9对强夯置换应检查置换墩底部深度，对降水联合低能级强夯应动态监测地下水位变化。强夯施工质量允许偏差应符合表4.5.9的规定。表4.5.9强夯施工质量允许偏差4.5.9强夯施工中所采用的各项参数和施工步骤是否符合设计要求，在施工结束后往往很难进行检查，所以要求在施工过程中对各项参数和施工情况进行详细记录，经常检查各项测试数据和施工记录，不符合设计要求时应进行补夯或采取其他有效措施，其承载力可通过现场单墩或单墩复合地基静载荷试验确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.7.8真空预压法的施工检测应符合下列规定：1竖向排水体、水平排水砂垫层及处理效果检测应符合本规范第4.7.7条的规定；2真空度观测可分为真空管内真空度和膜下真空度，每个膜下真空度测头监控面积宜为1000m2～2000m2；3抽真空期间真空管内真空度应大于90kPa，膜下真空度宜大于80kPa。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.8真空预压法的施工检测应符合下列规定：1竖向排水体、水平排水砂垫层及处理效果检测应符合本规范第4.7.7条的规定；2真空度观测可分为真空管内真空度和膜下真空度，每个膜下真空度测头监控面积宜为1000m2～2000m2；3抽真空期间真空管内真空度应大于90kPa，膜下真空度宜大于80kPa。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.11土和灰土挤密桩复合地基4.11土和灰土挤密桩复合地基土和灰土挤密桩法适用于处理地下水位以上的湿陷性黄土、素填土和杂填土等地基，可处理地基的深度为5m～15m。当以消除地基土的湿陷性为主要目的时，宜选用土挤密桩法。当以提高地基土的承载力或增强其水稳性为主要目的时，宜选用灰土挤密桩法。当地基土的含水量大于24％、饱和度大于65％时，不宜选用灰土挤密桩法或土挤密桩法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.11.2土和灰土挤密桩的施工应按下列顺序进行：1施工前应平整场地，定出桩孔位置并编号；2整片处理时宜从里向外，局部处理时宜从外向里，施工时应间隔1个～2个孔依次进行；3成孔达到要求深度后应及时回填夯实。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.11.6桩孔经检验合格后，应按设计要求向孔内分层填入筛好的素土、灰土或其他填料，并应分层夯实至设计标高。4.11.6向孔内填入的筛好的填料应具有最佳含水量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.13.6沉管法拔管速度宜控制为1.2m／min～1.5m／min，每提升1.5m～2.0m留振20s。桩管拔出地面后应用粒状材料或黏土封顶。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.14.5采用活瓣桩靴施工时应符合下列规定：1对砂土和粉土地基宜选用尖锥型；2对黏性土地基宜选用平底型；3一次性桩尖可采用混凝土锥形桩尖。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.14.7施工时桩位水平偏差不应大于套管外径的0.3倍。套管垂直度偏差不应大于1／100。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.14.7施工时桩位水平偏差不应大于套管外径的0.3倍。套管垂直度偏差不应大于1／100。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.15.3采用挤密桩法施工除应符合本规范第4.11节的规定外，尚应符合下列规定：1挤密桩法适用于处理地下水位以上的湿陷性黄土地基，处理厚度宜为3m～15m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.16.3按采暖设计的建筑物，当年不能竣工或入冬前不能交付正常使用，或使用中可能出现冬期不能正常采暖时，应对地基采取相应的越冬保温措施。对非采暖建筑物的跨年度工程，入冬前应及时回填，并采取保温措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.17.4膨胀土地基基础工程宜避开雨季施工。开挖基坑(槽)发现地裂、局部上层滞水或土层有较大变化时，应及时处理后方能继续施工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.5钢筋混凝土预制桩5.5钢筋混凝土预制桩5.5.1预制场地应平整、坚实、无积水。5.5.1钢筋混凝土预制桩从桩的断面形式上分为方桩及其他型式的桩，从构造形式上分为实心桩和预应力空心桩。在工厂制作的预制桩应符合现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.19静压桩沉桩顺序应符合本规范第5.5.16条的规定，沉桩路线不宜交叉或重叠。5.5.19本条是确定压桩路线的基本原则，是静压桩施工的经验总结，是基于下列几个问题得出的结论：①考虑到静压桩是挤土桩，压桩顺序应注意尽量减少挤土效应的影响；②考虑到压桩穿越砂层较困难，所以压桩顺序应先施压难穿越的土层再施压容易穿越的土层；③考虑到压桩机行走会对已压桩产生危害，因此，要求压桩路线应简短，不宜交叉和重叠。根据这些原则，再综合考虑，最后确定较好的压桩路线，最终目的就是要保证静压桩基础的工程质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.5.19静压桩沉桩顺序应符合本规范第5.5.16条的规定，沉桩路线不宜交叉或重叠。5.5.19本条是确定压桩路线的基本原则，是静压桩施工的经验总结，是基于下列几个问题得出的结论：①考虑到静压桩是挤土桩，压桩顺序应注意尽量减少挤土效应的影响；②考虑到压桩穿越砂层较困难，所以压桩顺序应先施压难穿越的土层再施压容易穿越的土层；③考虑到压桩机行走会对已压桩产生危害，因此，要求压桩路线应简短，不宜交叉和重叠。根据这些原则，再综合考虑，最后确定较好的压桩路线，最终目的就是要保证静压桩基础的工程质量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.20施压大面积密集桩群时，可按本规范第10.0.9条的规定执行，并应采取辅助措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.20施压大面积密集桩群时，可按本规范第10.0.9条的规定执行，并应采取辅助措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.23对于挤土沉桩的密集桩群，应对桩的竖向和水平位移进行监测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.5.23对于挤土沉桩的密集桩群，应对桩的竖向和水平位移进行监测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【5.6.21每浇注50m3应有1组试件，小于50m3的桩，每个台班应有1组试件。对单柱单桩的桩应有1组试件，每组试件应有3个试块，同组试件应取自同车混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【2桩端注浆终止注浆压力应根据土层性质及注浆点深度确定：非饱和黏性土及粉土，注浆压力宜为3MPa～10MPa；饱和土层注浆压力宜为1.2MPa～4.0MPa。软土宜取低值，密实黏性土宜取高值。注浆流量不宜大于75L／min。3桩端与桩侧联合注浆时，饱和土中宜先桩侧后桩端；非饱和土中宜先桩端后桩侧。多断面桩侧注浆应先上后下，桩侧桩端注浆间隔时间不宜少于2h，群桩注浆宜先周边后中间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.4长螺旋钻孔压灌桩泵送混凝土应符合下列规定：1混凝土泵应根据桩径选型，混凝土泵与钻机的距离不宜大于60m；2钻进至设计深度后，应先泵入混凝土并停顿10s～20s，提钻速度应根据土层情况确定，且应与混凝土泵送量相匹配；3桩身混凝土的压灌应连续进行，钻机移位时，混凝土泵料斗内的混凝土应连续搅拌，斗内混凝土面应高于料斗底面以上不少于400mm；4气温高于30℃时，宜在输送泵管上覆盖隔热材料，每隔一段时间应洒水降温。5.7.4施工时要始终保持混凝土泵料斗内的混凝土液面在料斗底面以上一定高度，以免泵送时吸入空气，造成堵管。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【5.7.5压灌桩的充盈系数宜为1.0～1.2，桩顶混凝土超灌高度不宜小于0.3m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.6成桩后应及时清除钻杆及泵(软)管内残留的混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【5.9.7挖至设计标高终孔后，应清除护壁上的泥土和孔底残渣、积水，验收合格后，应立即封底和灌注桩身混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.10.3H型桩及其他异型钢桩制作外形允许偏差应符合表5.10.3的规定。表5.10.3H型桩及其他异型钢桩制作外形允许偏差(mm)注：l为桩的边长，L为桩长。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.10.9桩的连接应符合下列规定：1电焊连接时的焊后停歇时间应符合本规范表5.5.10的规定；2在一个墩、台桩基中，同一水平面内的桩接头数不得大于基桩总数的1／4；3桩的连接应符合设计要求。5.10.9本条第2款中，由于桥梁桩基的特殊性，本款不包含桥梁桩基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.11.6压桩孔与设计位置的平面偏差应为±20mm，压桩时桩段的垂直度偏差不应大于1.5％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.12.8砂浆或细石混凝土应符合下列规定：1水泥砂浆宜采用中细砂，粒径不应大于2.5mm，使用前应过筛，配合比宜为1：1～1：2，水灰比宜为0.38～0.45；2细石混凝土的强度等级不应低于C30。5.12.8本条中的水泥砂浆配合比为重量比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.12.12预应力锚杆基础的制作、张拉、锁定等施工应符合本规范第6.10节的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.12.12预应力锚杆基础的制作、张拉、锁定等施工应符合本规范第6.10节的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.13.4大于两次下沉的沉井，应有沉井接高稳定性的措施，并应对稳定性进行计算复核。5.13.4大于两次下沉的沉井，包括两次下沉，应有接高稳定性的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.13.6沉井(箱)下沉应及时测量及时纠偏，每8h应至少测量2次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.13.9同一连接区段内竖向受力钢筋搭接接头面积百分率和钢筋的保护层厚度应符合设计要求。5.13.9沉井受力钢筋的混凝土净保护层厚度根据设计要求施工，设计未提出时也可按表11的要求选取。表11钢筋的混凝土净保护层最小厚度(mm)注：1梁柱内箍筋的混凝土保护层最小厚度不应小于25mm。2表列保护层厚度按混凝土等级不低于C25时给出，如混凝土等级低于C25，保护层厚度尚应增加5mm。3当沉井(箱)位于沿海地区，受盐雾影响时，其最外层钢筋保护层的厚度不应小于45mm。4其他不与水、土接触或不受水气影响的构件，应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.13.20当采用水下封底时，导管的平面布置应在各浇筑范围的中心，当浇筑面积较大时，应采用多根导管同时浇筑，各根导管的有效扩散半径，应确保混凝土能互相搭接并能达到井底所有范围。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【6.1.6基坑工程施工中，当邻近工程进行桩基施工、基坑开挖、边坡工程、盾构顶进、爆破等施工作业时，应根据实际情况确定施工顺序和方法，并应采取措施减少相互影响。6.1.6基坑工程邻近正在进行桩基施工(主要指具有明显挤土效应的锤击式或压入式桩基施工)、基坑开挖、边坡工程、盾构顶进时，相邻工程应通过调整施工流程，协调好各自的施工进度等，避免有害影响的产生。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.3.7混凝土板桩构件的拆模应在强度达到设计强度30％后进行，吊运应达到设计强度的70％，沉桩应达到设计强度的100％。6.3.7本条为了保证混凝土板桩施工前的质量，对混凝土构件的拆模强度、吊运及沉桩强度作了规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.5采用全套管钻孔时，应保持套管底口超前于取土面且深度不小于2.5m。6.4.5压入套管后可用螺旋机或抓斗从套管内取土。如遇地下障碍物套管底无法超前时，可向套管内注入一定量的水或泥浆。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.10防止钢筋笼上浮宜采取下列措施：1混凝土配制宜选用5mm～20mm粒径碎石，并可调整配比确保其和易性；2钢筋笼底部宜设置配重；3钢筋笼可设置导正定位器；4采用导管法浇筑时不宜使用法兰式接头的导管，导管埋深不宜大于6m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.7型钢宜在水泥土搅拌墙施工结束后30min内插入，相邻型钢焊接接头位置应相互错开，竖向错开距离不宜小于1m。6.5.7型钢依靠自重插入有利于垂直度控制。若无法依靠自重插入，可借助带有液压钳的振动锤等辅助手段下沉到位，严禁采用多次重复起吊型钢并松钩下落的插入方法。采用振动锤下落工艺时不应影响周边环境。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.7型钢宜在水泥土搅拌墙施工结束后30min内插入，相邻型钢焊接接头位置应相互错开，竖向错开距离不宜小于1m。6.5.7型钢依靠自重插入有利于垂直度控制。若无法依靠自重插入，可借助带有液压钳的振动锤等辅助手段下沉到位，严禁采用多次重复起吊型钢并松钩下落的插入方法。采用振动锤下落工艺时不应影响周边环境。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.7.5钢管、钢筋或毛竹插入时应采取可靠的定位措施，并应在成桩后16h内施工完毕。6.7.5加强构件上端应进入压顶板，下端宜进入开挖面以下。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.8.3成孔注浆型钢筋土钉施工应符合下列规定：1采用人工凿孔(孔深小于6m)或机械钻孔(孔深不小于6m)时，孔径和倾角应符合设计要求，孔位误差应小于50mm，孔径误差应为±15mm，倾角误差应为±2°，孔深可为土钉长度加300mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3当喷头与受喷面垂直，喷头与受喷面的距离控制在0.8m～1.0m进行喷射作业时，粗骨料易嵌入塑性砂浆层中。喷射冲击力适宜表现为一次喷射厚度大，回弹率低，粉尘浓度小。但是，目前不少单位对这个问题往往不够重视，偏离了这一技术要求，从而造成了回弹率高，粉尘浓度大，恶化了作业环境。因此，本款对此特别作了规定。4喷射混凝土中由于砂率较高，水泥用量较大，以及掺有速凝剂，其收缩变形要比现浇混凝土大。因此，喷射混凝土施工后，应对其保持较长时间的喷水养护。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.9.8支撑结构爆破拆除前，应对永久结构及周边环境采取隔离防护措施。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）6.9.8采用爆破法拆除支撑结构时，应根据支撑结构特点搭设防护架等设施，以控制飞石和粉尘，保护永久结构及周边环境的安全。本条作为强制性条文，应严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.2应依据拟建场地的工程地质、水文地质、周边环境条件，以及基坑支护设计和降水设计等文件，结合类似工程经验，编制降水施工方案。7.1.2由于各地区区域工程地质与水文地质条件的差异、施工工艺水平的高低不一，所以降水施工方案的选择更应遵循参考地区成熟相关工程经验的原则。基坑开挖前，应制定完整、可靠的基坑降水设计方案，根据环境条件，并结合基坑降水设计方案编制施工组织设计，原则上应保证基坑降水不对基坑周围环境产生明显的不利影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.7基础施工过程中应加强地下水的保护。不得随意、过量抽取地下水，排放时应符合环保要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.2集水明排7.2集水明排7.2.1应在基坑外侧设置由集水井和排水沟组成的地表排水系统，集水井、排水沟与坑边的距离不宜小于0.5m。基坑外侧地面集水井、排水沟应有可靠的防渗措施。7.2.1应结合场地地表排水系统进行基坑排水沟和集水井设置。排水沟可采用砖砌砂浆抹面，也可采用混凝土浇筑而成。基坑四周每隔30m～40m宜设一个集水井，排水沟纵坡坡度宜控制在1‰～2‰，流向集水井，排水系统应通过沉淀系统后排入市政管线。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2集水明排7.2集水明排7.2.1应在基坑外侧设置由集水井和排水沟组成的地表排水系统，集水井、排水沟与坑边的距离不宜小于0.5m。基坑外侧地面集水井、排水沟应有可靠的防渗措施。7.2.1应结合场地地表排水系统进行基坑排水沟和集水井设置。排水沟可采用砖砌砂浆抹面，也可采用混凝土浇筑而成。基坑四周每隔30m～40m宜设一个集水井，排水沟纵坡坡度宜控制在1‰～2‰，流向集水井，排水系统应通过沉淀系统后排入市政管线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.3基坑内宜设集水井和排水明沟(或盲沟)。7.2.3排水沟及集水井应采取喷涂防渗砂浆等可靠措施防止地表水渗入地下。为了防止基坑变形导致排水沟开裂，宜配置构造钢筋，并应经常检查，发现开裂，立即封堵。盲沟施工时，可回填碎石，然后在碎石上浇筑垫层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【7.2.5排水系统应满足明水、地下水排放要求，应保持畅通，并应及时排除积水。施工过程中应随时对排水系统进行检查和维护。7.2.5地下水包括疏干降水和减压降水而排出的水，由于减压降水的排水量较大，排水系统设计时，应按最大流量要求设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【7.3.2群井按大井简化时，均质含水层潜水完整井的基坑降水总涌水量可按下式计算(图7.3.2)：图7.3.2均质含水层潜水完整井的基坑涌水量计算式中：Q——基坑涌水量(m3／d)；k——渗透系数；H——潜水含水层厚度(m)；s——基坑水位降深(m)；R——降水影响半径(m)；r0——基坑等效半径(m)，可按[A为基坑面积(m2)]计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.3群井按大井简化时，均质含水层承压水完整井的基坑降水总涌水量可按下式计算(图7.3.3)：图7.3.3均质备水层承压水完整井的基坑涌水量计算式中：Q——基坑涌水量(m3／d)；k——渗透系数；M——承压含水层厚度(m)；s——基坑水位降深(m)；R——降水影响半径(m)；r0——基坑等效半径(m)，可按[A为基坑面积(m2)]计算。7.3.2、7.3.3其他形式的基坑涌水量及降水井数量、设计单井出水量等可参考相关规范、规程及手册进行估算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.3.3群井按大井简化时，均质含水层承压水完整井的基坑降水总涌水量可按下式计算(图7.3.3)：图7.3.3均质备水层承压水完整井的基坑涌水量计算式中：Q——基坑涌水量(m3／d)；k——渗透系数；M——承压含水层厚度(m)；s——基坑水位降深(m)；R——降水影响半径(m)；r0——基坑等效半径(m)，可按[A为基坑面积(m2)]计算。7.3.2、7.3.3其他形式的基坑涌水量及降水井数量、设计单井出水量等可参考相关规范、规程及手册进行估算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.9电渗井点施工应符合下列规定：1阴、阳极的数量宜相等，阳极数量也可多于阴极数量，阳极设置深度宜比阴极设置深度大500mm，阳极露出地面的长度宜为200mm～400mm，阴极利用轻型井点管或喷射井点管设置；2电压梯度可采用50V／m，工作电压不宜大于60V，土中通电时的电流密度宜为0.5A／m2～1.0A／m2；3采用轻型井点时，阴、阳极的距离宜为0.8m～1.0m，采用喷射井点时，宜为1.2m～1.5m，阴极井点采用环圈布置时，阳极应布置在圈内侧，与阴极并列或交错；4电渗降水宜采用间歇通电方式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.5承压水影响基坑稳定性且其含水层顶板埋深较浅时，截水帷幕宜隔断承压含水层。7.4.5降低承压水水头对周边环境具有一定的不利影响，因此，应根据实际地层条件、减压降水设计要求及环境保护要求，采取不同的截水措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.6回灌用水不得污染含水层中的地下水。7.5.6回灌水源应采用洁净的水或利用同一含水层中的地下水，不得污染地下水资源。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.3挖土机械、土方运输车辆等通过坡道进入作业点时，应采取保证坡道稳定的措施。8.1.3若机械设备需直接进入基坑进行施工作业，其入坑坡道除了考虑本身的稳定性外，还应考虑机械设备的外形尺寸及爬坡能力，若坡道遇支护结构，或坡道区域土质较差，应进行必要的加固处理。目前的基坑规模越来越大，而施工场地越来越小，施工栈桥的应用日益广泛。施工栈桥可提高土方开挖效率，还可在基础结构施工阶段作为材料临时堆放场地，也可作为起重作业和混凝土浇筑的作业点。施工栈桥应根据周边场地条件、基坑形状、支撑布置、施工设备和施工方法等进行专门设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.6永久性挖方边坡坡度应符合设计要求。使用时间较长的临时性挖方边坡坡度，应根据工程地质和水文地质、边坡高度等，结合当地同类土体的稳定坡度值或通过稳定性计算确定。过程中形成的临时边坡应按现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的规定控制坡度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.5设有内支撑的基坑开挖应遵循“先撑后挖、限时支撑”的原则，减小基坑无支撑暴露的时间和空间。8.2.5基坑开挖及支撑施工过程中，应选定科学合理的施工参数，施工参数主要是根据基坑规模、几何尺寸、支撑形式、开挖方式、地基条件和周边环境要求等确定，包括分层开挖层数、每层开挖深度、每层土体无支撑暴露的时间、每层土体无支撑暴露的平面尺寸及高度等。实践证明，每一个开挖步骤过程中围护墙体暴露空间和时间越小，则控制基坑变形的效果越好，因此加快开挖和支撑速度的施工工艺，是提高基坑工程技术经济效果的重要环节。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2岩石基坑应采取分层分段的开挖方法，遇不良地质、不稳定或欠稳定的基坑，应采取分层分段间隔开挖的方法，并限时完成支护。8.3.2不良地质主要包括断层破碎带，软弱夹层，溶洞，滑坡体，易风化、软化、膨胀、松动的岩体，有害矿物岩脉，地下水活动较严重的岩体等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2岩石基坑应采取分层分段的开挖方法，遇不良地质、不稳定或欠稳定的基坑，应采取分层分段间隔开挖的方法，并限时完成支护。8.3.2不良地质主要包括断层破碎带，软弱夹层，溶洞，滑坡体，易风化、软化、膨胀、松动的岩体，有害矿物岩脉，地下水活动较严重的岩体等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.3.4爆破开挖宜先在基坑中间开槽爆破，再向基坑周边进行台阶式爆破开挖。在接近支护结构或坡脚附近的爆破开挖，应采取减小对基坑边坡岩体和支护结构影响的措施。爆破后的岩石坡面或基底，应采用机械修整。8.3.4岩石基坑爆破开挖过程中，要保证基坑底部和边坡的稳定。通过中间开槽和台阶式开挖可及时进行分层分段支护，避免无序的大爆破开挖；通过预留保护层可以防止上部台阶爆破对基底岩体造成破坏或不利影响；通过采取控制性爆破手段，如微差爆破、预裂爆破、光面爆破、减振爆破等技术，减小爆破对基坑边坡和支护结构的影响；岩石坡面和基底可采用风镐或安装在挖掘机械上的破碎锤进行修整。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.3.7岩石基坑的爆破施工应符合现行国家标准《爆破安全规程》GB6722的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.3运输土方的车辆应用加盖车辆或采取覆盖措施。8.4.3土方运输车辆加盖或采取覆盖措施，是为了防止运输过程中土方遗撒，污染城市道路及环境。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.5基坑回填8.5基坑回填8.5.1永久性土方回填的边坡坡度应符合设计要求。使用时间较长的临时性土方回填的边坡坡度，应根据当地经验或通过稳定性计算确定。8.5.1若设计无规定时，应通过稳定性计算确定边坡坡度；土方回填的高度较高时，应采取多级放坡的方式，或采取放缓坡度等稳定措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.5.2回填土料应符合设计要求，土料不得采用淤泥和淤泥质土，有机质含量不大于5％，土料含水量应满足压实要求。8.5.2回填土料可采用碎石类土、砂土、黏土、石粉等，回填土料含水率的大小直接影响到压实质量，压实前应先试验，以得到符合密实度要求的最优含水率。含水率过大，应采取翻松、晾晒、风干、换土、掺入干土等措施；含水率过小，应洒水湿润。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.5.2回填土料应符合设计要求，土料不得采用淤泥和淤泥质土，有机质含量不大于5％，土料含水量应满足压实要求。8.5.2回填土料可采用碎石类土、砂土、黏土、石粉等，回填土料含水率的大小直接影响到压实质量，压实前应先试验，以得到符合密实度要求的最优含水率。含水率过大，应采取翻松、晾晒、风干、换土、掺入干土等措施；含水率过小，应洒水湿润。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【8.5.2回填土料应符合设计要求，土料不得采用淤泥和淤泥质土，有机质含量不大于5％，土料含水量应满足压实要求。8.5.2回填土料可采用碎石类土、砂土、黏土、石粉等，回填土料含水率的大小直接影响到压实质量，压实前应先试验，以得到符合密实度要求的最优含水率。含水率过大，应采取翻松、晾晒、风干、换土、掺入干土等措施；含水率过小，应洒水湿润。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.5.7土方回填应按设计要求预留沉降量或根据工程性质、回填高度、土料种类、压实系数、地基情况等确定。8.5.7在行车、堆重、干湿交替等作用下，土体会逐渐沉降，若设计对沉降量无规定，采用机械回填时，砂土的预留沉降量(填土高度的百分比)可取1.5％，粉质黏土的预留沉降量可取3％～3.5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.4锚杆张拉和锁定验收合格后，应对永久锚的锚头进行密封和防护处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【9.2.6Ⅲ类岩质边坡应采用逆作法施工，Ⅱ类岩质边坡可采用部分逆作法。9.2.6Ⅰ、Ⅱ类岩质边坡应尽量采用部分逆作法，这样既能确保工程开挖中的安全，又便于施工。但应注意，对未支护开挖岩体的高度与宽度应依据岩体的破碎、风化程度作严格控制，以免施工中出现事故。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【9.3.3挡墙垫层应分层施工，每层振捣密实后方可进行下一道工序施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.0.2操作人员应经过安全教育后进场。施工过程中应定期召开安全工作会议及开展现场安全检查工作。10.0.2安全检查是消除事故隐患，预防事故，保证安全生产的重要手段和措施，是为了不断改善生产条件和作业环境，使作业环境达到最佳状态。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.0.5施工临时用电应符合现行行业标准《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ46的规定。10.0.5施工现场由于用电设备种类多、电容量大、工作环境不固定、露天作业、临时使用的特点，在电气线路的敷设，电器元件、电缆的选配及电路的设置等方面容易存在不规范行为，引发触电伤亡事故。因此，按规范使用施工临时用电十分重要。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.0.10拆除支撑应按设计确定的工况进行，并遵循先换撑、后拆撑的原则。采用爆破法拆除时应遵守当地政府的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【10.0.11在饱和软土地区进行振冲置换、打入桩、搅拌桩、压桩、强夯、堆载施工时，应对孔隙水压力和土体位移进行监测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.2本标准适用于建筑地基基础专业。1.0.2本标准对地基基础设计原则、岩土的工程分类及特性指标、工程勘察、天然地基、地基处理、浅基础、桩基础、沉井与沉箱基础、动力机器基础、既有建筑地基基础加固、地震与抗震、基坑与建筑边坡工程、施工、检测与监测等方面的术语进行了定义，并给定了相应的英文术语。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.3岩土工程geotechnicalengineering土木工程中与岩石、土、地下水有关的部分。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.5岩土工程设计geotechnicaldesign根据建筑场地的地质、环境特征和工程要求进行的岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。2.0.5岩土工程设计是在岩土工程勘察活动完成后，根据建筑场地的地质、环境特征和岩土工程条件及具体工程要求所进行岩土工程范畴的方案设计与施工图设计。主要包括基坑工程设计、地基处理设计、建筑桩基设计、边坡工程设计等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.7天然地基naturalfoundation自然形成的、未经人工处理的地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.9人工地基artificalfoundation天然地基采用地基处理技术措施进行处理后形成的地基。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.12基础foundation将结构所承受的各种作用传递到地基上的结构组成部分。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.0.14深基础deepfoundation埋置深度超过5m，或超过基底最小宽度，在其承载力中计入基础侧壁岩土摩阻力的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.14深基础deepfoundation埋置深度超过5m，或超过基底最小宽度，在其承载力中计入基础侧壁岩土摩阻力的基础。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.17基坑工程excavationengineering为保证地面向下开挖形成的地下空间在地下结构施工期间的安全稳定所需的挡土结构及地下水控制、环境保护等措施的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3设计原则3.1设计方法3设计原则3.1设计方法3.1.1容许应力法allowablestressmethod使结构或地基在作用标准值下产生的应力不超过规定的容许应力(材料或岩土强度标准值除以安全系数)的设计方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.1.3全概率设计法probabilitydesignmethod将基本变量作为随机变量处理，采用以统计分析为主确定失效概率量度设计可靠性的一种设计方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.7可靠指标reliabilityindex度量结构或地基基础可靠度的数值指标，是标准正态分布反函数在可靠概率处的函数值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.3设计状况3.3设计状况3.3.1设计状况designsituations代表一定时段内实际情况的一组设计条件，设计应做到在该组条件下结构不超越有关的极限状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.3.7正常使用极限状态serviceabilitylimitstate对应于结构或地基基础达到使用或耐久性能的某一限值的状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.4偶然荷载accidentalload在结构使用期间不一定出现，一旦出现，其值很大且持续时间很短的荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3.4.4偶然荷载accidentalload在结构使用期间不一定出现，一旦出现，其值很大且持续时间很短的荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.4.12地震作用标准值characteristicvalueofearthquakeac-tion抗震设计所采用由地运动引起结构动态作用的基本值，由结构重力荷载代表值或设计地震动参数等综合确定，分水平地震作用和竖向地震作用标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.13浮力buoyancy地表水或地下水位以下建(构)筑物所受向上的水压力，其值等于所排开水体积的重量。3.4.13这里的浮力是针对静水下的建(构)筑物而言。对于在渗流的地下水以下的建(构)筑物，其向上的水压力一般称为扬压力，可通过流网确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.18地基反力subgradereaction地基对于基础底面的作用力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3.5计算理论与方法3.5计算理论与方法3.5.1莫尔-库仑强度准则Mohr-Coulombstrengthcriterion根据莫尔(Mohr)和库仑(Coulomb)理论归纳发展的土抗剪强度理论：土中某剪切面上的抗剪强度是作用于该面上的正应力的单调增函数，二者在一定应力范围内呈线性关系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.5.5明德林解Mindlin′ssolution明德林(Mindlin)用弹性理论推导的，竖向或者水平集中力作用在半无限空间弹性体内部时，在其内部任一点引起的附加应力和位移的解析解。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【3.5.6有效应力原理effectivestressprinciple太沙基(K.Terzaghi)建立的饱和土体中总应力、有效应力和孔隙水压力三者关系的定律：饱和土体中的任意方向平面上受到的总应力由有效应力和孔隙水压力两部分组成，土体的强度和变形只取决于土的有效应力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.5.21m法mmethod假定土的水平基床系数沿深度线性增加的比例系数为常数m的一种结构受力计算弹性支点法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.5土的颗粒级配gradationofsoilparticles土中各粒组颗粒的相对含量，以各粒组颗粒的质量占土颗粒总质量的百分数表示。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.5土的颗粒级配gradationofsoilparticles土中各粒组颗粒的相对含量，以各粒组颗粒的质量占土颗粒总质量的百分数表示。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.6粒径分布曲线grain-sizedistributioncurve反映小于某粒径的颗粒质量占土粒总质量百分率的关系曲线。4.2.6粒径分布曲线又称粒径级配累计曲线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.10不均匀系数coefficientofnon-uniformity反映土颗粒粒径分布不均匀程度的系数，等于控制粒径与有效粒径之比。4.2.10不均匀系数即为：Cu＝d60／d10。按英文coefficientofuniformity直译似应为“均匀系数”，但考虑Cu越大土越不均匀，中文称为不均匀系数更合适。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.11曲率系数coefficientofcurvature反映土的粒径分布曲线斜率连续性的系数，等于或小于该粒径的颗粒质量占土粒总质量的30％的粒径的平方除以控制粒径与有效粒径之积。4.2.11曲率系数即为：Cc＝d230／(d10d60)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.13重力密度unitweight单位体积岩土体所承受的重力，为岩土体的密度与重力加速度的乘积。4.2.13重力密度简称重度，又称容重。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.2.15天然重度naturalunityweight岩土在天然状态下的重力密度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.33土的结构structureofsoil组成土的颗粒或团粒在空间的排列形式和它们间的相互联结。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.11泥炭peat有机质含量大于60％的土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.19多年冻土perenniallyfrozensoil含有固态水，持续冻结时间在两年或者两年以上的冻土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.21盐渍土saltysoil易溶盐含量大于0.3％，并具有溶陷、盐胀及腐蚀性等工程特性的土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.3.24污染土contaminatedsoil由于腐蚀性介质侵入而改变了物理力学性状的土。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.25饱和土saturatedsoil孔隙全部为水所填满的土。在地下水位以下，饱和度较高，土中的空气以气泡形式存在于孔隙水中的土在工程中也称为饱和土。4.3.25严格讲饱和土应是指饱和度为100％的土，实际上这很难达到。工程上的饱和土基本上是位于水下的高饱和度的土，可能存在气泡。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.3.25饱和土saturatedsoil孔隙全部为水所填满的土。在地下水位以下，饱和度较高，土中的空气以气泡形式存在于孔隙水中的土在工程中也称为饱和土。4.3.25严格讲饱和土应是指饱和度为100％的土，实际上这很难达到。工程上的饱和土基本上是位于水下的高饱和度的土，可能存在气泡。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.27粗粒土coarse-gainedsoil粒径大于0.075mm的颗粒质量超过土粒总质量50％的土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.3.33漂石boulder粒径大于200mm的颗粒质量超过土粒总质量的50％，且颗粒以圆形和亚圆形为主的土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.3.43尾矿tailing选矿场用水力选矿后通常以矿浆状态排出的矿石废渣。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.2自由水freewater在双电层之外，主要受重力控制的自由液态水。4.4.2自由水主要受重力控制，具有自由液态水面，包括毛细水和重力水。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.13渗透系数coefficientofpermeability反映土渗透能力的系数。相当于水力梯度等于1.0时土中的渗流速度。4.4.13对于原状分层土，其水平等效渗透系数(coefficientofequivalentpermeabilityinhorizontaldirection)显著大于垂直等效渗透系数(coefficientofequivalentpermeabilityinverticaldi-rection)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5.10净正应力netnormalstress非饱和土中总正应力与孔隙气压力之差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6土的压缩、变形与固结4.6土的压缩、变形与固结4.6.1沉降settlement地基土体变形引起的地基表面及其上基础的向下位移。4.6.1沉降产生的外部因素除荷载以外还可能是湿陷、融陷和振陷等，土体收缩引起的沉降是由于土的体积减小；水平形变引起的沉降是土的体积不变条件下的沉降，表现为瞬时沉降或不排水沉降。除地基表面沉降外，一些填方土工构筑物的上表面的向下位移也属于沉降。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6土的压缩、变形与固结4.6土的压缩、变形与固结4.6.1沉降settlement地基土体变形引起的地基表面及其上基础的向下位移。4.6.1沉降产生的外部因素除荷载以外还可能是湿陷、融陷和振陷等，土体收缩引起的沉降是由于土的体积减小；水平形变引起的沉降是土的体积不变条件下的沉降，表现为瞬时沉降或不排水沉降。除地基表面沉降外，一些填方土工构筑物的上表面的向下位移也属于沉降。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.7次固结沉降secondaryconsolidationsettlement在有效应力不变的条件下，由于黏性土的次固结引起的随时间继续发生的沉降。4.6.7次固结沉降又称蠕变沉降(creepsettlement)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.10压缩曲线compressioncurve通过压缩试验测得的孔隙比e与压力p的关系曲线，可表示为e-p曲线和e-lgp曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.11压缩模量constrainedmodulus土体在侧向约束条件下，竖向应力增量与竖向应变增量的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.11压缩模量constrainedmodulus土体在侧向约束条件下，竖向应力增量与竖向应变增量的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.15压缩指数compressionindex压缩试验e-lgp曲线直线段的斜率的绝对值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.7.4有效应力强度指标effectivestressstrengthparameters用有效应力表示的土的强度准则中的强度参数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.7.5总应力强度指标totalstressstrengthparameters用包括超静孔隙水压力在内的总应力表示的土的强度准则中的强度参数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.2地貌单元geomorphologicunit地貌按成因、形态及发展过程划分的单位。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.7冲积平原alluvialplain由于河流泛滥在其下游地区堆积泥沙而形成的平原。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.2.8产状attitude岩层层面、节理面、断层面等结构面的空间产出状态，以走向、倾向、倾角表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.10倾向dip倾向的岩层层面、节理面、断层面等结构面的倾斜方向或方位。倾向垂直于走向。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【5.2.12断层fault岩体断裂，并且沿断裂面两侧岩层有明显位移的断裂构造。5.2.12断层分为正断层(normalfault)、逆断层(reversefault)、平移断层(transcurrentfault)等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3地质作用和地质灾害5.3地质作用和地质灾害5.3.1不良地质作用adversegeologicactions由地球内力或外力产生的对工程可能造成危害的地质作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.3.13沉陷subsidence由于湿陷、地下开采等引起的地面下沉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.15岩溶karst可溶性岩层被水长期溶蚀而形成的各种地质现象和形态。5.3.15岩溶又称喀斯特。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.16溶洞karstcave可溶性岩石被水溶蚀、破坏所形成的洞穴。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.3.17土洞karsticearthcave岩溶地区上覆土层或黄土地区黄土层内被水溶蚀、破坏所形成的空洞。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.6场地稳定性sitestability拟建场地产生滑移、大的变形或断裂破坏等的可能性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.8工程地质分区engineeringgeologiczoning根据工程地质条件或工程地质评价的差异性，划分的不同工程地质区域。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.4.8工程地质分区engineeringgeologiczoning根据工程地质条件或工程地质评价的差异性，划分的不同工程地质区域。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5勘察方法5.5勘察方法5.5.1勘探exploration为查明岩土、水文地质、工程地质及矿产资源等地质资料所采用的各种手段的总称。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.5.3槽探trenching采用探槽查明浅部地质情况的一种勘探方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.6室内试验和原位测试5.6室内试验和原位测试5.6.1颗粒分析试验grain-sizeanalysistest测定土的各种粒径组相对含量百分率的试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【5.6.9三轴不固结不排水试验(UU)unconsolidated-undr-ainedtriaxialtest施加围压和轴向应力的全过程都不允许试样排水的三轴试验。用于测定黏性土的不排水强度指标。5.6.9三轴不固结不排水试验简称三轴不排水试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.6.10三轴固结不排水试验(CU)consolidated-undrainedtriaxialtest施加围压后让试样充分排水固结，在随后的剪切过程中不允许排水的三轴试验。用于测定黏性土的固结不排水强度指标，在剪切过程中如果同时量测孔隙水压力，也可测定有效应力强度指标。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.6.12无侧限抗压强度试验unconfinedcompressivestrengthtest黏性土试样在无侧限条件下，施加轴向压力而产生压缩直至剪损的试验。用于测定黏性土的无侧限抗压强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.6.13动三轴试验dynamictriaxialtest在三轴仪的压力室内，以一定应力比使土样固结后，施加周期反复荷载，通过量测动应力、动应变与孔压变化之间的关系，确定土的动强度、动弹性模量的试验方法。5.6.13动三轴试验的初始静应力通常是不同应力比σ1／σ3，周期反复荷载可以是单向的，也可以是双向的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.17平板载荷试验plateloadingtest现场模拟建筑物基础工作条件的原位测试。可在试坑、深井或隧洞内进行，通过一定尺寸的承压板，对岩土体施加垂直荷载，观测岩土体在各级荷载下的下沉量，以研究岩土体在荷载作用下的变形特征，确定岩土体的承载力、变形模量等工程特性。5.6.17通过平板载荷试验，根据各级荷载和板相应下沉量的关系曲线，可确定地基土的变形特性和地基承载力。当平板载荷试验采用边长为300mm的标准刚性承压板时，其静力载荷试验p-s曲线直线段的斜率即为基准基床系数(basicsubgradereactioncoefficient)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.6.19螺旋板载荷试验screwplateloadingtest把圆形螺旋板旋入地下预定深度，通过传力杆向螺旋板施加荷载，同时量测螺旋板沉降的载荷试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.6.19螺旋板载荷试验screwplateloadingtest把圆形螺旋板旋入地下预定深度，通过传力杆向螺旋板施加荷载，同时量测螺旋板沉降的载荷试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.6.22标准贯入试验(SPT)standardpenetrationtest质量为63.5kg的穿心锤，以76cm的落距自由下落，将标准规格的贯入器自钻孔孔底预打15cm，测记再打入30cm的锤击数的原位测试。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【5.6.24旁压试验pressuremetertest利用旁压仪，在钻孔中对测试段孔壁施加径向压力，量测其变形，根据变形和压力的关系，计算地基土的变形模量、承载力等力学参数的一种原位试验方法。5.6.24根据旁压试验的压力与体积曲线的直线段斜率可计算确定土的旁压模量(modulusofpressuremeter)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.7.11水力联系hydraulicinterrelation不同含水层之间或地下水与地表水之间的水动力联系。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.7.14地下径流subsurfacerunoff沿一定途径向排泄区流动的地下水。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.7.16注水试验injectiontest向钻孔中连续注水，根据注水量、注水水位与时间的变化关系测定含水层参数的试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.7.17抽水试验pumpingtest从井孔中抽取地下水，测出出水量和在不同观测点的地下水位下降的变化关系，用以计算含水层参数的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.7.22容许水力梯度permithydraulicgradient临界水力梯度除以一定的安全系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.1.2持力层bearingstratum基础下直接承受荷载的地基土层。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.6地基承载力基础宽度修正系数coefficientofsubsoilbearingcapacitymodifiedbyfoundationwidth由基础宽度产生的承载力增量的比例系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.6地基承载力基础宽度修正系数coefficientofsubsoilbearingcapacitymodifiedbyfoundationwidth由基础宽度产生的承载力增量的比例系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.3.2沉降计算深度compressionzonedepth采用分层总和法计算地基沉降时，建筑物荷载在地基中引起的变形随深度减小到可忽略不计而终止地基变形计算的深度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.3多年冻土上限permafrosttable多年冻土层顶板的埋藏深度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.5融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.4.14湿陷变形collapsedeformation湿陷性黄土或具有湿陷性的其他土，在一定压力下变形稳定后，受水浸湿后所产生的附加变形量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.25膨胀力swellingforce固结仪中的环刀土样，在体积不变时浸水膨胀产生的最大内应力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.26湿度系数humiditycoefficient在自然气候影响下，地表下1m处土层含水量可能达到的最小值与其塑限值之比。6.4.26湿度系数应根据当地10年以上土的含水量变化及有关气象资料统计得出。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.27大气影响深度climateinfluencedlayer在自然气候影响下，由降水、蒸发和温度等因素引起地基土胀缩变形的有效深度。Ⅳ盐渍土地基6.4.28盐胀性saltyexpandability盐渍土具有的结晶膨胀和非结晶膨胀的性质。结晶膨胀是由于盐渍土因温度降低或失去水分后，溶于孔隙水中的盐析出结晶所产生的体积膨胀；非结晶膨胀是指由于盐渍土中存在着大量吸附性阳离子，低价的水化阳离子与黏土胶粒相互作用，使扩散层水膜厚度增大而引起土体膨胀。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【6.4.31溶陷变形deformationofdissolutioncollapsibility盐渍土在一定压力作用下变形稳定后，浸水溶陷稳定时所产生的附加变形。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.32含盐量salinity土中所含盐的重量与土颗粒重量之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【7.1.5加筋法reinforcingmethod在土中设置强度较高、模量较大的筋材形成加筋土层的地基处理方法。7.1.5加固原理主要属于加筋的地基处理方法有：加筋土垫层法、加筋土挡墙法和土钉墙法等。为了叙述方便，将锚杆支护法、锚定板挡土结构、树根桩法、低强度混凝土桩复合地基和钢筋混凝土桩复合地基法等加固方法也可包括在内。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.2.4轻质料填料法lightweightfillmethod用比重小的填料替代填筑土体的地基处理方法。7.2.4轻质料填料法的填料一般为粉煤灰、聚苯乙烯发泡材料、气泡混合轻质填料等，用聚苯乙烯发泡材料替代填筑土体的方法又称EPS法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.6袋装砂井packeddrain以透水型土工织物长袋中装砂，设置在软土地基中形成的竖向排水通道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.2强夯法dynamiccompactionmethod利用质量和落距较大的自由落锤产生的巨大夯击能给地基以冲击力和振动，挤密地基土、提高地基土强度的地基处理方法。7.4.2强夯法一般利用重锤(一般为100kN～600kN)，在高处(一般为6m～40m)自由落体落下夯击地基土体，进行地基加固。我国强夯施工能力已达8000kN·m。采用强夯法加固地基可减小地基土体的压缩性，提高地基土体的强度，消除湿陷性黄土的湿陷性，提高砂土地基抗液化能力等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.3重锤夯实法heavytampingmethod利用重锤的夯击能夯实浅层土体，提高地基土强度并降低其压缩性的地基处理方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.5爆破挤密法explosivecompactionmethod利用爆炸的冲击和振动作用使可压缩土层得到挤密的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【7.5掺入固化物7.5掺入固化物7.5.1注浆法groutingmethod通过专用机具，利用注浆压力或浆液自重将浆液注入岩石、砂砾石层、土体裂隙、接缝或空洞内，以改善地基土水文地质和工程地质条件的地基处理方法。7.5.1注浆法又称灌浆法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.5掺入固化物7.5掺入固化物7.5.1注浆法groutingmethod通过专用机具，利用注浆压力或浆液自重将浆液注入岩石、砂砾石层、土体裂隙、接缝或空洞内，以改善地基土水文地质和工程地质条件的地基处理方法。7.5.1注浆法又称灌浆法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.2劈裂注浆法fracturegroutingmethod以较大的注浆压力将浆液通过钻孔压入地基土体中，高压浆液使地基土体产生裂缝，逐步扩大渗入浆液范围的注浆方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.3渗入注浆法seep-ingroutingmethod以较小的注浆压力或浆液自重，经过钻孔将较稀的浆液压入地基土体原有裂缝和孔隙中的注浆方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.7喷粉深层搅拌法drydeepmixingmethod通过喷粉深层搅拌机械将水泥、石灰等固化剂的粉体直接与地基土体强制搅拌，形成抗剪强度较高、压缩性较小的地基的处理方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.5.8高压喷射注浆法jetgroutingmethod利用高压喷射注浆机械在地基中慢慢推进和旋转带有喷嘴的注浆管，以高压将水泥浆液等从喷嘴射出，形成高压射流切割地基土体，通过置换与土体混合，形成抗剪强度较高、压缩性较小的地基的处理方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【7.5.8高压喷射注浆法jetgroutingmethod利用高压喷射注浆机械在地基中慢慢推进和旋转带有喷嘴的注浆管，以高压将水泥浆液等从喷嘴射出，形成高压射流切割地基土体，通过置换与土体混合，形成抗剪强度较高、压缩性较小的地基的处理方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.6.4土工格栅geogrid由抗拉条带组成规则网格状的用于加筋的土工合成材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.7复合地基7.7复合地基7.7.1竖向增强体复合地基verticalreinforcementcompositefoundation由竖向增强体和天然地基土体形成的复合地基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.7复合地基7.7复合地基7.7.1竖向增强体复合地基verticalreinforcementcompositefoundation由竖向增强体和天然地基土体形成的复合地基。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.7.3桩体复合地基pilecompositefoundation由桩和天然地基土体形成的复合地基。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.7.8长短桩复合地基longandshortpilecompositefoundation竖向增强体由长桩和短桩组成的复合地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.7.11复合地基置换率replacementratioofcompositefoun-dation竖向增强体复合地基中，竖向增强体的横断面积与其所对应的复合地基面积之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.8.2预浸水法pre-pondingmethod利用湿陷性黄土遇水湿陷的特性，先让湿陷性黄土地基浸水产生湿陷以消除湿陷性的地基处理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.8.4砂包基础sandwrappingfoundation为减小膨胀土胀缩对上部结构影响，在基础底和四侧与膨胀土地基之间设置砂垫层和砂墙形成的基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8浅基础8.1一般术语8浅基础8.1一般术语8.1.1扩展基础spreadfoundation为扩散上部结构传来的荷载，使作用在基底的压应力满足地基承载力的设计要求，且基础内部的应力满足材料强度的设计要求，通过向侧边扩展一定底面积的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.6箱形基础boxfoundation由底板、顶板、侧墙及一定数量内隔墙构成的整体刚度较好的单层或多层钢筋混凝土基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【8.1.8基础埋置深度depthoffoundation基础埋于土层的深度，一般指从室外地坪至基础底面的垂直距离。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.11沉降缝settlementjoint为减轻地基不均匀沉降对建筑物影响而设置的从基础到结构顶部完全分割的竖向缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.1.16弯曲刚度bendingrigidity材料的弹性模量与其弯曲方向截面惯性矩的乘积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【8.1.16弯曲刚度bendingrigidity材料的弹性模量与其弯曲方向截面惯性矩的乘积。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.16弯曲刚度bendingrigidity材料的弹性模量与其弯曲方向截面惯性矩的乘积。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.5刚性角loaddistributionangle上部结构荷载通过基础向下扩散传递方向与竖向的夹角。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.3.3整体弯曲overallcurvature筏形基础和箱形基础作为一根整体的梁或一块整体的板承受上部结构荷载和地基反力作用而产生的弯曲。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.5补偿性基础compensatedfoundation由建筑位置挖去的总土重约等于建筑物总重量的基础。8.3.5补偿性基础又称浮基础(floatingfoundation)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4基础的耐久性8.4基础的耐久性8.4.1基础耐久性durabilityoffoundation建筑物基础材料在特定的使用条件下，在预定设计工作寿命期内，保持或不失去原有功能的性质。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.3混凝土的抗腐蚀性corrosionresistanceofconcrete混凝土在硫酸盐、碳酸盐、镁盐和氯化物等侵蚀下其力学特征不明显降低的性能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【9.1.5复合桩基compositepilefoundation由基桩和承台下地基土共同承担荷载的桩基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.2端承桩endbearingpile在承载能力极限状态下，桩顶竖向荷载主要由桩端阻力承受的桩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【9.2.8预制桩prefabricatedpile在工厂或施工现场制作成桩后植入地基土中的桩。9.2.8预制桩根据不同的施工工艺可分为打入桩(drivenpile)、压入桩(jackedpile)等。根据桩身材料的不同又可分为预应力混凝土管桩(prestressedconcretepipepile)、预应力混凝土桩(prestressedconcretepile)、钢管桩(steelpipepile)、H型钢桩(steelH-pile)、钢板桩(steelsheetpile)等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.10组合桩compositepile由不同材料制作的桩段组成桩身的桩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.2.10组合桩compositepile由不同材料制作的桩段组成桩身的桩。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【9.3桩基设计9.3桩基设计9.3.1单桩竖向极限承载力ultimateverticalbearingcapacityofsinglepile单桩在竖向荷载作用下到达破坏状态前所能稳定承受的或出现不适于继续承载的变形时所对应的最大荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.3桩基设计9.3桩基设计9.3.1单桩竖向极限承载力ultimateverticalbearingcapacityofsinglepile单桩在竖向荷载作用下到达破坏状态前所能稳定承受的或出现不适于继续承载的变形时所对应的最大荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【9.3.9负摩阻力negativeskinfriction桩周土由于自重固结、湿陷、地面荷载作用等原因而产生大于基桩的沉降所引起的对桩表面的向下摩阻力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【10.0.6沉箱caisson将在地面制作的、顶部封闭的钢筋混凝土箱体，通过箱内挖土，使其下沉至设计标高封口后形成的基础。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【10.0.7压气沉箱pneumaticcaisson在沉箱底部设置高气密性的钢筋混凝土工作室，向工作室中冲入压缩空气以防止水进入，作业人员或自动控制机械在该工作室内进行挖土排土以迫使沉箱下沉的施工方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.1.4动承载力dynamicbearingcapacity地基承受振动荷载的能力。11.1.4在振动荷载作用下，由于土的抗剪强度随着振动加速度的增大而减小，因此地基的动承载力低于地基的静承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.2.4明置基础unembededfoundation设置在地面，无埋深的机器基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.3.3隔振器vibrationisolator用于减少动力机器振动输出或减少对振动影响对象振动能量输入的装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}]